<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<Opisy xmlns="http://tempuri.org/Opisy.xsd">
  <Opis>
    <Id_Opisu>102</Id_Opisu>
    <Tytul>Cinema Paradiso</Tytul>
    <TytulOryg>Nuovo cinema Paradiso</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1988</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja, Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>155</CzasTrwania>
    <OdIluLat>12</OdIluLat>
    <Rezyseria>Giuseppe Tornatore</Rezyseria>
    <DataPremiery>1989-05-19</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Biograficzny, Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Philippe Noiret, Salvatore Cascio, Marco Leonardi, Antonella Attili, Jacques Perrin, Agnese Nano, Pupella Maggio, Brigitte Fossey, Nellina Lagana, Turi Giuffrida, Mariella Lo Giudice, Enzo Cannavale, Giorgio Libassi, Isa Danieli, Beatrice Palme</Obsada>
    <Recenzja>Cinema Paradiso opowiada historię znanego włoskiego reżysera Salvatore, który po latach powraca pamięcią do czasów dzieciństwa spędzonego w małym sycylijskim miasteczku. Cały świat zaaferowany jest wydarzeniami politycznymi po II wojnie światowej, jednak tutaj, w prowincjonalnym miasteczku, ludzie żyją swoimi sprawami, a ich jedyną rozrywką są filmy wyświetlane w kinie parafialnym 'Paradiso'. Toto, jak nazywają w mieście małego Salvatore, przyjaźni się z miejscowym kinowym operatorem Alfredo, który wprowadza chłopca w magiczny świat ruchomych obrazków. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>432</Id_Opisu>
    <Tytul>Złodzieje rowerów</Tytul>
    <TytulOryg>Ladri di Biciclette</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1948</RokProdukcji>
    <Kraj>Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>89</CzasTrwania>
    <OdIluLat>15</OdIluLat>
    <Rezyseria>Vittorio De Sica</Rezyseria>
    <DataPremiery>1948-11-24</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-22</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Lamberto Maggiorani, Lianella Carell, Enzo Staiola, Elena Altieri, Vittorio Antonucci, Gino Saltamerenda, Giulio Chiari, Fausto Guerzoni, Carlo Jachino, Michele Sakara, Sergio Leone</Obsada>
    <Recenzja>Klasyczne, poruszające prawdą i prostotą swego przekazu dzieło włoskiego neorealizmu opowiada historię bezrobotnego, który po długich poszukiwaniach znalazł wreszcie pracę rozlepiacza plakatów. Warunkiem jej podjęcia jest jednak posiadanie roweru. Rodzina wykupuje go z lombardu, oddając w zamian rzecz najcenniejszą - komplet lnianych prześcieradeł. Niestety, już pierwszego dnia pracy rower zostaje ukradziony i nieszczęsny bohater wraz ze swoim synkiem przemierza nędzne dzielnice Rzymu w poszukiwaniu złodzieja. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>434</Id_Opisu>
    <Tytul>Gorzki ryż</Tytul>
    <TytulOryg>Riso amaro</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1949</RokProdukcji>
    <Kraj>Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>107</CzasTrwania>
    <OdIluLat>15</OdIluLat>
    <Rezyseria>Giuseppe De Santis</Rezyseria>
    <DataPremiery>1949-09-21</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Adriana Sivieri, Lia Corelli, Doris Dowling, Checco Rissone, Vittorio Gassman, Silvana Mangano, Nico Pepe, Maria Capuzzo, Ralf Vallone</Obsada>
    <Recenzja>Na rozległych plantacjach ryżu, rozciągających się na nizinach Piemontu i Lombardii, co roku w porze jego sadzenia zatrudniało się tysiące młodych kobiet. Tuż po wojnie, w latach panującej wszędzie nędzy i bezrobocia, plantacje były miejscem bezwzględnego wyzysku. Cieszyły się złą sławą także z powodu pracownic, rekrutujących się z wielu różnych, często podejrzanych środowisk. Do jednej z takich plantacji trafiają bohaterowie filmu, Francesca i Walter, pragnący się tu ukryć przed ścigającą ich za kradzież drogocennej kolii policją. Jedna z pracownic, Silvana, odkrywa ich tajemnicę i donosi o wszystkim swemu adoratorowi, sierżantowi Marco. To zawiązuje akcję filmu, pełnego dramatycznych i zaskakujących zwrotów sytuacji. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>496</Id_Opisu>
    <Tytul>Zima w Dolinie Muminków</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>1986</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>60</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Jadwiga Kudrzycka, Lucjan Dembiński</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Animacja, Dla dzieci</RodzajFilmu>
    <Obsada>Stanisław Kwaśniak, Michał Szewczyk, Barbara Borkowska, Andrzej Herder, Małgorzata Rogacka, Danuta Kłopocka (glos), Marek Kołaczkowski, Alicja Krawczyk</Obsada>
    <Recenzja>Film opowiada o przygotowaniach rodziny Muminków do zimy oraz ich zimowym śnie, przerywanym jednak niespodziewanymi wydarzeniami: pojawieniem się niesfornego Gryzilepka, odwiedzinami u Tutki, mieszkającej nad morzem, przygodami Małej Mi, uratowanej przez Muminka, wyczynami Paszczaka - miłośnika sportów zimowych. Opowieść kończy się nastaniem wiosny, przebudzeniem wszystkich mieszkańców Doliny Muminków i powrotem Włóczykija. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>596</Id_Opisu>
    <Tytul>Kiler</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>1997</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>104</CzasTrwania>
    <OdIluLat>15</OdIluLat>
    <Rezyseria>Juliusz Machulski</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>1997-10-17</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia, Sensacyjny, Akcja</RodzajFilmu>
    <Obsada>Cezary Pazura, Małgorzata Kożuchowska, Janusz Rewiński, Katarzyna Figura, Jan Englert, Maciej Kozłowski, Jerzy Stuhr, Krzysztof Kiersznowski, Marek Kondrat, Jan Machulski, Cezary Żak, Mirosław Zbrojewicz, Paweł Deląg, Paweł Wawrzecki, Olaf Lubaszenko</Obsada>
    <Recenzja>Kultowa komedia kryminalna w reżyserii Juliusza Machulskiego. Sympatyczny trzydziestoletni taksówkarz Jurek Kiler - człowiek pod wieloma względami przeciętny, mający jedynie nieprzeciętnego pecha. Zdarza się jednak coś, co zmienia całe jego życie - pewnego ranka Jurek zostaje aresztowany jako bezwzględny, profesjonalny zabójca o pseudonimie Kiler. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>734</Id_Opisu>
    <Tytul>Blizna</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>1976</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>102</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Krzysztof Kieślowski</Rezyseria>
    <DataPremiery>1976-12-06</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>1976-12-07</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat społeczny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Jerzy Stuhr, Franciszek Pieczka, Mariusz Dmochowski, Jan Skotnicki, Stanisław Igar, Stanisław Michalski, Michał Tarkowski, Andrzej Skupień, Halina Winiarska, Jan Stawarz, Wojciech Stockinger, Kazimierz Sułkowski, Tomasz Zygadło, Jerzy Prazmowski</Obsada>
    <Recenzja>Budową wielkiego zakładu przemysłowego w małym miasteczku kieruje dyrektor Bednarz. Podczas wydarzeń 1970 roku opowiada się po stronie robotników, ale nie potrafi walczyć o swoje racje i przegrywa. Rozgoryczony, rezygnuje ze stanowiska i wraca do rodziny. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>1477</Id_Opisu>
    <Tytul>Pan Samochodzik i praskie tajemnice</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>1988</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska, Czechosłowacja</Kraj>
    <CzasTrwania>89</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Kazimierz Tarnas</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>1989-01-09</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Przygodowy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Marek Wysocki, Libuse Kapralova, Jana Nagyova, Otakar Brousek jr, Jadwiga Chojnacka, Ludwik Benoit, Krzysztof Fus, Andrzej Kozak</Obsada>
    <Recenzja>Kinowa wersja powieści Zbigniewa Nienackiego pod tytułem - Pan Samochodzik i tajemnica tajemnic. Akcja filmu łączy w sobie elementy współczesnego kina młodzieżowo - przygodowego z motywami mitologicznymi i cudami techniki na miarę XXI wieku. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>1974</Id_Opisu>
    <Tytul>Duże zwierzę</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2000</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>73</CzasTrwania>
    <OdIluLat>12</OdIluLat>
    <Rezyseria>Jerzy Stuhr</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2000-08-25</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Jerzy Stuhr, Anna Dymna, Dominika Bednarczyk, Błażej Wójcik, Andrzej Franczyk, Feliks Szajnert, Zbigniew Kaleta, Andrzej Kozak, Radosław Krzyżowski, Stanisław Banaś, Dorota Zięciowska, Rufus Harley, Frank Simpson, Nina Varela, Len De Carl</Obsada>
    <Recenzja>Małżeństwo postanawia zaopiekować się wielbłądem, pozostawionym przez cyrkowców. Szybko przywiązują się do sympatycznego zwierzaka i zapewniają mu jak najlepsze warunki. Niestety, mieszkańcy ich miasteczka, kierowani irracjonalnymi obawami zaczynają protestować przeciwko obecności wielbłąda w ich sąsiedztwie. Kameralny, czarno-biały film Jerzego Stuhra, oparty na odnalezionym scenariuszu Krzysztofa Kieślowskiego jest ciepłą, wyciszoną opowieścią o przywiązaniu, ale też traktatem o nietolerancji i walce w obronie własnych przekonań. Film, który zmusza do przemyśleń, mający wiele znaczeń i możliwości interpretacji. (Filmoteka Narodowa)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Centrum Filmowe Graffiti</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>2189</Id_Opisu>
    <Tytul>Bez znieczulenia</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>1978</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>125</CzasTrwania>
    <OdIluLat>15</OdIluLat>
    <Rezyseria>Andrzej Wajda</Rezyseria>
    <DataPremiery>1979-10-09</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>1978-11-27</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Obyczajowy, Psychologiczny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Ewa Dałkowska, Emilia Krakowska, Tomasz Stockinger, Zygmunt Kęstowicz, Izabella Olejnik, Magda Teresa Wójcik, Ryszard Łabędź, Jacek Kałucki, Zbigniew Grusznic, Iga Mayr, Michał Kula, Jolanta Kozak-Sutowicz, Stefania Iwińska, Marlena Miarczyńska</Obsada>
    <Recenzja>Bohaterem filmu jest znany dziennikarz telewizyjny, korespondent zagraniczny Jerzy Michałowski, przeżywający kryzys życia osobistego i zawodowego. W życiu dotychczasowego człowieka sukcesu wszystko zaczyna się walić. Ciężar życiowych porażek jest dla niego tym trudniejszy do udźwignięcia, że całkowicie niespodziewany i nie poprzedzony żadnymi sygnałami ostrzegawczymi. Film Wajdy w sposób bezkompromisowy obnaża mechanizmy rządzące ówczesną rzeczywistością społeczną, tak mocno uwikłaną w zależności polityczne. (Filmoteka Narodowa)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>2195</Id_Opisu>
    <Tytul>To właśnie miłość</Tytul>
    <TytulOryg>Love Actually</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2003</RokProdukcji>
    <Kraj>USA, Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>135</CzasTrwania>
    <OdIluLat>15</OdIluLat>
    <Rezyseria>Richard Curtis</Rezyseria>
    <DataPremiery>2003-09-07</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2003-11-21</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia rom.</RodzajFilmu>
    <Obsada>Hugh Grant, Rowan Atkinson, Colin Firth, Laura Linney, Liam Neeson, Emma Thompson, Alan Rickman, Denise Richards, Keira Knightley, Martine McCutcheon, Jamie Edgell, Dave Fisher, Paul Heasman, Tony Lucken, Helder Costa</Obsada>
    <Recenzja>Życie i miłość mieszkańców Londynu przeplata się i osiąga zenit w wigilię Bożego Narodzenia - z romantycznymi, zabawnymi i słodko - gorzkimi tego konsekwencjami dla każdego, kto miał szczęście albo nieszczęście znaleźć się pod urokiem miłości. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>United International Pictures</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>2282</Id_Opisu>
    <Tytul>Ga, ga: Chwała bohaterom</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>1985</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>84</CzasTrwania>
    <OdIluLat>18</OdIluLat>
    <Rezyseria>Piotr Szulkin</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>1986-09-26</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Sci-Fi</RodzajFilmu>
    <Obsada>Maria Ciunelis, Mariusz Benoit, Stanisław Manturzewski, Magdalena Kuta, Henryk Bista, Tadeusz Wójcik, Marek Walczewski, Andrzej Chichłowski, Włodzimierz Musiał, Monika Orłoś, Krzysztof Chojnacki, Stanisław Manurzewski, Bronisław Wrocławski</Obsada>
    <Recenzja>Więzień Scope z kosmicznej kolonii, zostaje wysłany na nową planetę w celu wciągnięcia jej w poczet naszych planet. Po wylądowaniu, na planecie wszyscy jej mieszkańcy traktują go jak bohatera... Ale bohaterowie mają przecież piękną śmierć... (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>3139</Id_Opisu>
    <Tytul>Nie ma pokoju pod oliwkami</Tytul>
    <TytulOryg>Non c'e pace tra gli ulivi</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1950</RokProdukcji>
    <Kraj>Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>90</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Giuseppe De Santis</Rezyseria>
    <DataPremiery>1950-09-10</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dramat, Obyczajowy, Sensacyjny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Raf Vallone, Michele Riccardini, Vincenzo Vaticone, Attilio Torelli, Lucia Bosé, Angelina Chiusano, Giuseppina Corona, Tommaso Di Gregorio, Maddalena Di Trocchio, Maria Grazia Francia, Vincenzo Jannone, Folco Lulli, Dante Maggio, Giovanni Paparella</Obsada>
    <Recenzja>Historia bogacza i młodego pasterza owiec. Konflikt pomiędzy nimi prowadzi do wielu tragedii. Nakreślone przez De Santisa szerokie tło opowieści zostało dopełnione wątkami sensacyjnymi, dzięki czemu film daleki jest od utartych schematów kina społecznego. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>3515</Id_Opisu>
    <Tytul>Vinci</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2004</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>108</CzasTrwania>
    <OdIluLat>15</OdIluLat>
    <Rezyseria>Juliusz Machulski</Rezyseria>
    <DataPremiery>2005-01-30</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2004-09-13</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia kryminalna</RodzajFilmu>
    <Obsada>Borys Szyc, Robert Więckiewicz, Jan Machulski, Kamilla Baar, Marcin Dorociński, Łukasz Simlat, Dominik Bąk, Andrzej Glazer, Mieczysław Grąbka, Dorota Kolak, Aleksander Machalica, Jacek Król</Obsada>
    <Recenzja>Po nieudanym skoku Cuma odpoczywa w więzieniu. Nagle wychodzi na przepustkę, choć o to nie prosił. Ma dwa miesiące na poratowanie zdrowia - dość, by dokonać skoku stulecia. Potrzebny jest plan, wspólnik i kasa. Na ten ostatni raz. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>4984</Id_Opisu>
    <Tytul>Ostatnie tango w Paryżu</Tytul>
    <TytulOryg>Ultimo tango a Parigi</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1972</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja, Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>136</CzasTrwania>
    <OdIluLat>18</OdIluLat>
    <Rezyseria>Bernardo Bertolucci</Rezyseria>
    <DataPremiery>1972-10-14</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2011-08-19</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Erotyczny, Melodramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Marlon Brando, Maria Schneider, Maria Michi, Giovanna Galletti, Gitt Magrini, Catherine Allégret, Luce Marquand, Marie-Hélene Breillat, Catherine Breillat, Dan Diament, Catherine Sola, Mauro Marchetti, Jean-Pierre Léaud, Veronica Lazar, Jean-Marc Bory</Obsada>
    <Recenzja>Bohaterowie filmu, starzejący się Amerykanin (Marlon Brando) i młodziutka Francuzka (debiutująca na ekranie Maria Schneider), spotykają się przypadkowo w pustym mieszkaniu w Paryżu. I nic o sobie nie wiedząc, decydują się na sadomasochistyczny związek seksualny, który staje się dla nich przekraczaniem kolejnych barier. Historia ta, pełna tradycji literackiej i filmowej (choćby koło ratunkowe z napisem L’Atalante przywołującym antymieszczańskie dzieło Jeana Vigo z lat trzydziestych) jest przepełniona perwersyjnym erotyzmem podszytym psychoanalizą. Ale także oddaje nastrój dekadenckiej rozpaczy zakorzenionej w myśli egzystencjalnej. Bowiem romans tej dziwnej pary załamuje się wtedy, gdy zdaje się, iż miedzy kochankami nawiązuje się nić porozumienia. Zwłaszcza Marlon Brando stworzył postać przejmująco tragiczną, zyskując dzięki niej - jak również dzięki kreacji w 'Ojcu chrzestnym' Coppoli w tym samym czasie - pozycję wielkiego aktora światowego kina. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Vivarto</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>5090</Id_Opisu>
    <Tytul>Tajemnica kwiatu paproci</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2004</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>70</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Tadeusz Wilkosz</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2005-05-27</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja, Familijny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Andrzej Nejman, Monika Jarosińska, Dariusz Majchrzak, Bogusława Pawelec</Obsada>
    <Recenzja>Cztery lalki, mieszkające na co dzień w przedszkolu, zostają uprowadzone przez fałszywych ochroniarzy. Podczas ucieczki z łap porywaczy gubią się w lesie. Buba i Superboj natychmiast popadają w niewolę bezwzględnego Szefa dzikiego wysypiska śmieci. Druga para - Malutka i Narwany - wędrując przez las spotyka zwierzęta, które skarżą się na sąsiedztwo Śmieciowiska-Wysypiska. Na szczęście Malutka znajduje zaczarowany kwiat paproci i zostaje obdarzona niezwykłą mocą. Malutką i Narwanego również spotyka los Buby i Superboja. Wszystkie lalki z rozkazu Szefa mają grzebać w śmieciach... Ale Szef nie wie, na jakich trafił twardzieli. Czy uratują las i kolegów? Czy wrócą szczęśliwie do przedszkola? (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>SPI International Polska</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>5223</Id_Opisu>
    <Tytul>Opowieść Wigilijna</Tytul>
    <TytulOryg>Scrooge</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1970</RokProdukcji>
    <Kraj>Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>113</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Ronald Neame</Rezyseria>
    <DataPremiery>1970-11-05</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dramat, Fantasy, Musical</RodzajFilmu>
    <Obsada>Richard Beaumont, Anton Rodgers, Kenneth More, Michael Medwin, Alec Guinness, Edith Evans, Roy Kinnear, Kay Walsh, Suzanne Neve, Karen Scargill, David Collings, Mary Peach, Paddy Stone, John O'Brien, John Owens</Obsada>
    <Recenzja>Ekranizacja Opowieści wigilijnej Dickensa zrealizowana w formie musicalu. Bohater - skąpiec i mizantrop - dzięki swemu wigilijnemu gościowi, duchowi dawnego wspólnika, odkrywa nędzę swej egzystencji, której jedynym celem stało się gromadzenie pieniędzy. W fantastycznych dekoracjach odbywa się podróż starego sknery najpierw w świat dzieciństwa i młodości, następnie w świat teraźniejszości i wreszcie w przyszłość, kiedy to trzeba rozliczyć się ze swego życia. (na podstawie opisu kina)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>5318</Id_Opisu>
    <Tytul>Dzisiejsze czasy</Tytul>
    <TytulOryg>Modern Times</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1936</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>87</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Charles Chaplin</Rezyseria>
    <DataPremiery>1936-02-05</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-07-05</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia, Niemy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Hank Mann, Charles Chaplin, Paulette Goddard, Chester Conklin, Gloria DeHaven, Wilfred Lucas, Edward LeSaint, Henry Bergman, Ted Oliver, Tiny Sandford, Mira McKinney, Sammy Stein, Murdock MacQuarrie, Stanley Blystone, Fred Malatesta</Obsada>
    <Recenzja>Charlie gra robotnika, pracującego w wielkiej zmechanizowanej fabryce, gdzie zastosowano nawet maszynę do karmienia, by pracownik nie tracił ani chwili cennego czasu. Był to najbardziej atakowany i najodważniejszy film Chaplina, który otwarcie poruszał najistotniejsze problemy współczesnych mu czasów. (Filmoteka Narodowa)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>7503</Id_Opisu>
    <Tytul>Diabeł ubiera się u Prady</Tytul>
    <TytulOryg>Devil Wears Prada, The</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2006</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>109</CzasTrwania>
    <OdIluLat>12</OdIluLat>
    <Rezyseria>David Frankel</Rezyseria>
    <DataPremiery>2006-06-29</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2006-10-06</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Meryl Streep, Anne Hathaway, Emily Blunt, Stanley Tucci, Adrian Grenier, Tracie Thoms, Rich Sommer, Simon Baker, Daniel Sunjata, Jimena Hoyos, Rebecca Mader, Tibor Feldman, Stephanie Szostak, David Marshall Grant, James Naughton</Obsada>
    <Recenzja>Ekranizacja powieści Lauren Weisberger, jednego a największych bestsellerów ostatnich lat. Młoda dziewczyna zdobywa upragnioną pracę w jednym z najbardziej prestiżowych nowojorskich magazynów poświęconych modzie, mając nadzieję, że otworzy jej to drogę do wielkiej kariery. Pech w tym, że jej bezwzględna szefowa to kobieta z piekła rodem. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Cinepix</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>7708</Id_Opisu>
    <Tytul>Co mój mąż robi w nocy?</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>1934</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>73</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Michał Waszyński</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Komedia, Musical</RodzajFilmu>
    <Obsada>Kazimierz Krukowski, Wiktor Biegański, Konrad Tom, Elżbieta Barszczewska, Michał Znicz, Romuald Gierasieński, Fryderyk Jarosy, Maria Gorczyńska, Tola Mankiewiczówna, Paweł Owerłło, Kazimierz Korwin-Pawłowski</Obsada>
    <Recenzja>Przemysłowiec Roman Tarski traci cały majątek. Ponieważ nie chce, żeby żona się o tym dowiedziała, pozoruje włamanie, podczas którego skradziono mu rzekomo z kasetki pieniądze i klejnoty. By zarobić na życie, obejmuje posadę kelnera w nocnym lokalu. Pewnego dnia Kazię, pokojówkę państwa Tarskich, odwiedza Walery, jej narzeczony, również kelner i na domiar złego kolega pana domu z nocnego lokalu Alhambra. W trakcie uroczej pijatyki zjawia się niespodziewanie żona pana Romana, która widząc męża w towarzystwie pokojówki posądza go o zdradę. Prosi kochającego się w niej barona Lola, by śledził Romana i odkrył tajemnicę, co jej mąż robi w nocy. Baron kocha się w Stefie, ale i na pokojówkę zagiął parol. W końcu tajemnica się wyjaśnia: odnaleziony i zdemaskowany zostaje nieuczciwy wspólnik pana Romana, a skradzione pieniądze trafiają do prawowitego właściciela. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>8156</Id_Opisu>
    <Tytul>Pod jednym dachem</Tytul>
    <TytulOryg>Pelíšky</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1999</RokProdukcji>
    <Kraj>Czechy</Kraj>
    <CzasTrwania>115</CzasTrwania>
    <OdIluLat>15</OdIluLat>
    <Rezyseria>Jan Hřebejk</Rezyseria>
    <DataPremiery>1999-04-08</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2007-02-23</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Bolek Polívka, Stella Zázvorková, Miroslav Donutil, Jirí Kodet, Jaroslav Dusek, Emília Vásáryová, Marek Morvai, Simona Stasová, Kristyna Novakova, Michael Beran, Jiří Krejčík, Eva Holubová, Ondrej Brousek, Sylvie Koblizkova, Boris Hybne</Obsada>
    <Recenzja>Akcja filmu toczy się na praskich przedmieściach w Boże Narodzenie roku 1967 oraz w roku następnym - w dniach poprzedzających sowiecką inwazję na Czechosłowację. Jedna z głów rodziny, Šebek (Miroslav Donutil), to oficer armii czechosłowackiej, gorliwie i lojalnie oddany reżimowi komunistycznemu. Šebek ma jednak 'ludzką twarzą'. Jego sąsiad, Kraus (Jiří Kodet), jest z kolei weteranem czeskiego ruchu oporu i prawdziwym patriotą. Nie ukrywa swoich socjalistycznych przekonań. Zdawać by się mogło, że weteran wojenny zostanie ukazany w sposób pochlebny, zaś oficer oddany reżimowi - w krzywym zwierciadle. A tymczasem obie postaci zostały skonstruowane w sposób satyryczny i prześmiewczy Obie rodziny oczekują nadchodzących Świąt. Nie wszyscy są jednak w podniosłym nastroju. Nastoletnie dzieci uważają swoich ojców za zupełnych głupców, a ojcowie są pewni, że ich dzieci są niczym więcej, jak tylko młodocianymi buntownikami, dla których liczą wyłącznie rock’n’roll, amerykańskie kino i bikiniarskie buty z zagranicznych paczek. Podczas gdy zamknięci w swoim małym świecie ojcowie prowadzą ze sobą nieustanną wojnę, ich dzieci próbują wydobyć się ponad te zatargi. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Vivarto</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>12465</Id_Opisu>
    <Tytul>Gospoda świąteczna</Tytul>
    <TytulOryg>Holiday Inn</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1942</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>100</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Mark Sandrich</Rezyseria>
    <DataPremiery>1942-08-04</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dramat, Musical, Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Bing Crosby, Fred Astaire, Marjorie Reynolds, Virginia Dale, Walter Abel, Louise Beavers, Irving Bacon, James Bell, John Gallaudet, Shelby Bacon, Barbara Slater, Jacques Vanaire, Bud Jamison, Laurie Douglas, William Cabanne</Obsada>
    <Recenzja>Bohaterem filmu jest kompozytor i piosenkarz rewiowy, buntujący się przeciw odwiecznemu prawu, wedle którego w dni świąteczne wszyscy odpoczywają, a artyści nadal muszą pracować. Wpada więc na pomysł by zmienić ten układ i pracować wyłącznie w dni świąteczne. Do jego świątecznej gospody zaczyna ściągać publiczność, a także filmowcy z Hollywood. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>13639</Id_Opisu>
    <Tytul>Dziadek do orzechów</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>1967</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>87</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Halina Bielińska</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Familijny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Marek Perepeczko, Leon Niemczyk, Krystyna Sienkiewicz, Wieńczysław Gliński, Maria Ciesielska, Barbara Wrzesińska</Obsada>
    <Recenzja>W Wigilię Marysia i Frycek otrzymują prezenty od najbliższych. Dziewczynka dostaje dziadka do orzechów. Frycek wyłamuje mu zęby. Marysia lituje się nad figurką, a w nagrodę za okazanie serca ludzikowi zostaje przeniesiona do fantastycznego królestwa. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>14277</Id_Opisu>
    <Tytul>Dodek na froncie</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>1936</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>81</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Michał Waszyński</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>1936-01-23</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Stefan Hnydziński, Helena Grossówna, Michał Znicz, Władysław Grabowski, Mieczysława Ćwiklińska, Adolf Dymsza, Józef Orwid, Alicja Halama, Mieczysław Cybulski, Wacław Zdanowicz, Jerzy Kobusz, Eugeniusz Koszutski, Klara Belska</Obsada>
    <Recenzja>Klasyczna komedia nieporozumień, zrealizowana głównie ze względu na osobę Adolfa Dymszy, który kreuje tu znakomitą rolę.Dodek Wędzonka, w cywilu piłkarz, podczas pierwszej wojny światowej służy w armii austriackiej. W opuszczonej chacie w strefie przyfrontowej zziębnięty żołnierz, przykrywszy się płaszczem rosyjskiego oficera, chce przez moment odpocząć. W tym czasie wojska rosyjskie przechodzą do natarcia i odzyskują utracone pozycje. W ten sposób Dodek zostaje odbity przez Rosjan i uznany za ich oficera, sądząc po naszywkach na płaszczu - lekarza. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>14299</Id_Opisu>
    <Tytul>Niedorajda</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>1937</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>74</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Mieczysław Krawicz</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>1937-11-10</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Adolf Dymsza, Renata Radojewska, Michał Znicz, Józef Orwid, Wanda Jarszewska</Obsada>
    <Recenzja>Nie mogąc sprostać wygórowanym wymaganiom finansowym żony i syna, Onufry - właściciel warsztatu samochodowego, w chwilach szczególnego dołka finansowego, informuje swoją siostrę Agatę o narodzinach kolejnego potomka. Agata bardzo kocha dzieci i za każdym razem kiedy Onufry informuje ją o powiększeniu rodziny wysyła na dziecko 1000 dolarów. Jakież więc jest przerażenie biednego człowieka, kiedy nagle otrzymuje list z Ameryki, w którym Agata pisze, że wraca do kraju. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>14511</Id_Opisu>
    <Tytul>Wśród nocnej ciszy</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>1978</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>116</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Tadeusz Chmielewski</Rezyseria>
    <DataPremiery>1978-11-17</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dramat, Kryminał, Psychologiczny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Zygmunt Bielawski, Jerzy Bończak, Teresa Lipowska, Halina Kowalska, Tomasz Zaliwski, Piotr Łysak, Henryk Bista, Mirosław Konarowski, Bolesław Smela, Antonina Barczewska</Obsada>
    <Recenzja>Klasyczny film sensacyjny z elementami thrillera psychologicznego. Punktem wyjścia są tajemnicze zabójstwa małych chłopców. Rozwiązanie zagadki jest zaskakujące, a klucz do niej leży właśnie w sferze głęboko skrywanych uczuć. Doświadczonemu mistrzowi kina gatunków udało się nakręcić jeden z najlepszych filmów sensacyjno-kryminalnych w historii polskiego kina. (www.fpff.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>15065</Id_Opisu>
    <Tytul>Święty Mikołaj</Tytul>
    <TytulOryg>Joulutarina</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2007</RokProdukcji>
    <Kraj>Finlandia</Kraj>
    <CzasTrwania>80</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Juha Wuolijoki</Rezyseria>
    <DataPremiery>2007-11-04</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2010-11-26</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Familijny, Fantasy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Hannu-Pekka Björkman, Kari Väänänen, Minna Haapkylä, Mikko Leppilampi, Laura Birn i Antti Tuisku. Polski dubbing: Jerzy Stuhr, Maciej Stuhr, Anna Dereszowska</Obsada>
    <Recenzja>Dawno, dawno temu w małej wiosce w Laponii, żył chłopiec o imieniu Mikołaj. Pewnego dnia pod saniami jego rodziców załamał się lód na jeziorze. Mikołaj stał się sierotą Mieszkańcy wioski postanowili wspólnie zaopiekować się chłopcem. Każda rodzina gościła go u siebie przez cały rok. A zawsze w Boże Narodzenie Mikołaj przenosił się do następnego domu. Żeby okazać wdzięczność, chłopiec postanowił obdarowywać dzieci swoich gospodarzy własnoręcznie wykonanymi prezentami - zabawkami. Z biegiem czasu prezenty pojawiały się na progach większości domostw, bo prawie wszyscy gościli Mikołaja. Kiedy pewnego razu w wiosce zaczęło brakować jedzenia, mieszkańcy, postanowili wysłać Mikołaja na naukę zawodu do stolarza - pustelnika o imieniu Lisakki. Pod czujnym okiem srogiego nauczyciela Mikołaj szybko się uczył. Coraz sprawniej wykonywał zabawki i były one coraz piękniejsze. Jednak Lisakki, który nie lubił dzieci, postanowił zakazać Mikołajowi wykonywania prezentów. Świąteczna tradycja obdarowywania się prezentami została zagrożona. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Vivarto</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>15257</Id_Opisu>
    <Tytul>To wspaniałe życie</Tytul>
    <TytulOryg>It's a Wonderful Life</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1946</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>130</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Frank Capra</Rezyseria>
    <DataPremiery>1946-12-20</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dramat, Fantasy</RodzajFilmu>
    <Obsada>James Stewart, Donna Reed, Lionel Barrymore, Thomas Mitchell, Henry Travers</Obsada>
    <Recenzja>30-letni mieszkaniec małego miasteczka dochodzi do wniosku, że jego życie straciło sens. Znalazł się u kresu swojej drogi zarówno w zakresie możliwości umysłu, jak i moralności czy finansów. Wszystkie plany jego życia obróciły się wniwecz. Bez własnej winy staje twarzą w twarz z hańbą i wstydem. Nawet jeśli świat nie jest całkowicie przeciw niemu, to w każdym razie odwrócił od niego swe oblicze. Bohater zaczyna rozważać plany samobójcze, gdy zjawia się jego anioł stróż, by unaocznić zdesperowanemu podopiecznemu, jak wiele warte było jego życie i jakie skarby, w dużym stopniu niedostrzeżone, były w jego posiadaniu. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>15277</Id_Opisu>
    <Tytul>Mama</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2010</RokProdukcji>
    <Kraj>Rosja</Kraj>
    <CzasTrwania>71</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Nikołaj Renard, Jelena Renard</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2011-05-13</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Ludmila Alyohina, Sergey Nazarov</Obsada>
    <Recenzja>W filmie obserwujemy niemą, nieopisanie smutną wspólną egzystencję matki i syna, dwustukilogramowego olbrzyma, ściśniętych na niewielkiej przestrzeni biednego mieszkania. Niczego nie dowiadujemy się o ich przeszłości, o tym, dlaczego żyją w ten sposób. Obserwujemy w milczeniu nadopiekuńczość i bezwarunkową miłość matki do syna, egzystencję składającą się z drobnych, codziennych czynności. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>15364</Id_Opisu>
    <Tytul>Żona doskonała</Tytul>
    <TytulOryg>Potiche</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2010</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja</Kraj>
    <CzasTrwania>103</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>François Ozon</Rezyseria>
    <DataPremiery>2010-09-04</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2011-04-01</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Gérard Depardieu, Catherine Deneuve, Jérémie Renier, Judith Godreche, Fabrice Luchini, Karin Viard, Évelyne Dandry, Sergi López, Bruno Lochet, Elodie Fregé</Obsada>
    <Recenzja>Suzanne jest żoną bogatego przemysłowca, który żelazną ręką kieruje fabryką parasolek. Swoją żonę sprowadził do roli uległej pani domu, która skrzętnie wypełnia codzienne obowiązki i służy mu jako luksusowa ozdoba. Pewnego dnia pracownicy fabryki buntują się przeciwko szefowi i biorą go za zakładnika. Nagle rodzinne i biznesowe sprawy spadają na barki Suzanne, która ku zaskoczeniu wszystkich ujawnia nieznane dotąd oblicze swojej kobiecości - energiczne, przebojowe i zniewalające. Przy okazji na światło dzienne wychodzi wiele skrzętnie skrywanych rodzinnych tajemnic. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Gutek Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>15800</Id_Opisu>
    <Tytul>Melancholia</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2011</RokProdukcji>
    <Kraj>Dania, Francja, Niemcy, Szwecja, Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>130</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Lars von Trier</Rezyseria>
    <DataPremiery>2011-05-18</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2011-05-27</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Thriller, Sci-Fi, Katastroficzny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Kirsten Dunst, Charlotte Gainsbourg, Kiefer Sutherland, Charlotte Rampling, John Hurt, Alexander Skarsgard, Stellan Skarsgard, Brady Corbet, Udo Kier, Jesper Christensen</Obsada>
    <Recenzja>Wystawne weselne przyjęcie Justine (Kirsten Dunst) i Michaela (Alexander Skarsgard) odbywa się w olbrzymiej posiadłości jej siostry (Charlotte Gainsbourg) i szwagra (Kiefer Sutherland). Jednocześnie do Ziemi zbliża się planeta Melancholia, która przez miliony lat skrywała się za Słońcem. Czy tylko minie Ziemię, dając niezwykły spektakl, czy uderzy w nią, powodując koniec świata? Kolejny po głośnym, prowokacyjnym Antychryście film Larsa von Triera. Tym razem autor Przełamując fale i Tańcząc w ciemnościach zrealizował psychologiczne kino katastroficzne, do którego efekty specjalne stworzyło polskie studio Platige Image. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Gutek Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>16877</Id_Opisu>
    <Tytul>Królowa śniegu</Tytul>
    <TytulOryg>Snezhnaya koroleva</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1957</RokProdukcji>
    <Kraj>ZSRR</Kraj>
    <CzasTrwania>70</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Lev Atamanov</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Animacja, Baśń</RodzajFilmu>
    <Obsada>Janina Żejmo</Obsada>
    <Recenzja>W starym mieście mieszka w sąsiednich domach dwoje dzieci: Kaj i Gerda. W jeden z mroźnych zimowych wieczorów, kiedy poprzez udekorowane niezwykłymi wzorami okna przytulnych, ciepłych domów wkrada się ciemność, a na dworze przejmująco zawodzi śnieżyca, Królowa Śniegu porywa maleńkiego Kaja do swoich lodowych włości i przemieniła jego dobre, czułe serce w sopel lodu. Gerda musi przejść przez rozliczne próby, żeby dostać się do komnat Królowej Śniegu i uratować chłopca, wyzwolić go z lodowej niewoli, gdzie panują chłód emocjonalny i obojętność. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>17031</Id_Opisu>
    <Tytul>Wysocki</Tytul>
    <TytulOryg>Vysotskiy. Spasibo, chto zhivoy</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2011</RokProdukcji>
    <Kraj>Rosja</Kraj>
    <CzasTrwania>120</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Piotr Buslov</Rezyseria>
    <DataPremiery>2011-12-01</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-13</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Biograficzny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Sergey Bezrukov, Oksana Akinshina, Andrey Smolyakov, Ivan Urgant, Maksim Leonidov</Obsada>
    <Recenzja>Film oparty na faktach z życia rosyjskiego poety, pieśniarza i aktora. Opowiada o kilku najbardziej dramatycznych dniach z życia artysty. Zastajemy bohatera u szczytu sławy, kiedy to (końcu lat 70-ych) Wysocki był najpopularniejszą osobowością w Związku Radzieckim, idolem milionów ludzi. Ale jego siły są na wyczerpaniu. Czuje zmęczenie, osłabienie i zanik zdolności do pisania wierszy. W lipcu 1979 roku, wbrew zaleceniom i stanowczym ostrzeżeniom lekarzy, pod naciskiem żerujących na jego sławie managerów artystycznych, Wysocki zgadza się na kilka koncertów w upalnym Uzbekistanie, gdzie na dodatek KGB szykuje dla niego pułapkę. To podczas tego właśnie wyjazdu wydarzyło się coś, co do dziś pozostaje zagadką - serce Wysockiego stanęło i wydawało się, że to już koniec. Dokładnie rok przed śmiercią Wysocki przeżył śmierć kliniczną. Film pełen zarówno scen dramatycznych, głęboko wzruszających, jak i zabawnych, ironicznie śmiesznych. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>17468</Id_Opisu>
    <Tytul>Zamieszkajmy razem</Tytul>
    <TytulOryg>Et si on vivait tous ensemble?</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2011</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja, Niemcy</Kraj>
    <CzasTrwania>96</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Stéphane Robelin</Rezyseria>
    <DataPremiery>2011-08-13</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-02-15</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Daniel Brühl, Jane Fonda, Geraldine Chaplin, Pierre Richard, Claude Rich, Guy Bedos</Obsada>
    <Recenzja>Pięcioro przyjaciół postanawia zamieszkać razem, zamiast przenosić się do domu spokojnej starości. Razem z nimi wprowadza się student etnologii, który pisze pracę o starzeniu się społeczeństwa. Pięcioro bliskich przyjaciół, pięć różnych osobowości: Claude, który zawsze kochał kobiety, Annie i Jean, nietypowa para, ona - konwencjonalna i mieszczańska, on - polityczny aktywista, oraz Jeanne i Albert, feministka i bon vivant. Na dodatek dla każdego z nich starość to innego rodzaju problemy. (18. Festiwal Filmowy i Artystyczny Lato Filmów)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Aurora Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>17480</Id_Opisu>
    <Tytul>Take This Waltz</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2011</RokProdukcji>
    <Kraj>Kanada</Kraj>
    <CzasTrwania>116</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Sarah Polley</Rezyseria>
    <DataPremiery>2011-09-10</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2012-10-05</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Michelle Williams, Seth Rogen, Luke Kirby, Sarah Silverman</Obsada>
    <Recenzja>Dwudziestoośmioletnia Margot (Michelle Williams) jest szczęśliwą żoną Lou, autora książek kucharskich (obsadzony wbrew swemu komediowemu emploi Seth Rogen). Ale kiedy Margot poznaje Daniela (Luke Kirby), obydwoje natychmiast zakochują się w sobie. Co gorsza, okazuje się, że Daniel mieszka po przeciwnej stronie ulicy. Dwójka bohaterów zaczyna spędzać ze sobą coraz więcej czasu, próbując zwalczyć namiętności i rodzące się między nimi uczucie. Film pełen intensywnych barw, oblepiającego upału, w obrazie imituje 'strumień życia', wchodzi w intymne obszary relacji międzyludzkich: co się w nich zmienia pod wpływem czasu? Co się dzieje z miłością, seksem, naszymi potrzebami i tym jak widzimy naszych partnerów? (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Solopan</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>17739</Id_Opisu>
    <Tytul>Projekt Nim</Tytul>
    <TytulOryg>Project Nim</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2011</RokProdukcji>
    <Kraj>Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>93</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>James Marsh</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-01-20</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2012-06-01</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Bob Ingersoll, Bob Angelini, Bern Cohen, Reagan Leonard, Dr James Mahoney, Hebert Terrace, Bill Tynan</Obsada>
    <Recenzja>Projekt Nim bez oporów i przesadnego sentymentu opowiada biografię szympansa, którego człowiek próbował przerobić na człowieka. To, czego uczymy się o naturze Nima, to zarazem gorzkie wnioski na temat naszego własnego ludzkiego oblicza. Relacje uczestników projektu oraz nieznane dotąd archiwa filmowe sprawiają, że zadziwiająca i bardzo poruszająca historia szympansa, staje się również odkrywczą podróżą przez świat wychowujących go ludzi. To również film o wpływie, jaki mały szympans wywarł na ludzi, z którymi miał do czynienia. (planetedocff.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Against Gravity</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>17742</Id_Opisu>
    <Tytul>Tymczasem w Mamelodii</Tytul>
    <TytulOryg>Meanwhile in Mamelodi</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2011</RokProdukcji>
    <Kraj>Niemcy</Kraj>
    <CzasTrwania>75</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Benjamin Kahlmeyer</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>W 2010 roku oczy całego świata zwrócone były na Republikę Południowej Afryki - pierwsze afrykańskie państwo, które zorganizowało Mistrzostwa Świata w Piłce Nożnej. Wielkie nadzieje, jakie pokładano w narodowej reprezentacji, spełzły na niczym, gdy drużyna nie wyszła z grupy i jako pierwsza w historii organizatorów turnieju zakończyła swój udział na pierwszej fazie rozgrywek... (planetedocff.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>18056</Id_Opisu>
    <Tytul>Miłość</Tytul>
    <TytulOryg>Amour</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Austria, Francja, Niemcy</Kraj>
    <CzasTrwania>126</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Michael Haneke</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-05-20</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2012-11-02</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Isabelle Huppert, Jean-Louis Trintignant, Emmanuelle Riva, Alexandre Tharaud, William Shimell, Rita Blanco, Ramón Agirre, Laurent Capelluto</Obsada>
    <Recenzja>Historia dwójki starszych ludzi, którzy są małżonkami, towarzyszami, przyjaciółmi. Są jedną duszą w dwóch ciałach. Harmonię życia burzy jedno wydarzenie. Anne przechodzi udar, który z początku nie ma poważniejszych objawów. Jednak dość szybko okazuje się, że jest inaczej. Dramat Anne i Georges'a rozgrywa się ścianach ich apartamentu. (na podstawie 12. MFF T-Mobile Nowe Horyzonty)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Gutek Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>18091</Id_Opisu>
    <Tytul>Sklep dla samobójców</Tytul>
    <TytulOryg>Magasin des suicides, Le</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Belgia, Francja, Kanada</Kraj>
    <CzasTrwania>80</CzasTrwania>
    <OdIluLat>15</OdIluLat>
    <Rezyseria>Patrice Leconte</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-05-24</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-08-09</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja, Komedia, Musical</RodzajFilmu>
    <Obsada>Bernard Alane, Isabelle Spade, Kacey Mottet Klein, Isabelle Giami, Laurent Gendron, Pierre-François Martin-Laval, Jacques Mathou. Polski dubbing: Joanna Kołaczkowska, Michał Wójcik, Magdalena Kumorek, Wojciech Mecwaldowski, Władysław Sikora, Robert Górski, Artur Andrus</Obsada>
    <Recenzja>Wszystko jest straszne i groźne - czasy, miasto, ludzie. W tej sytuacji oazą spokoju, w której można odnaleźć szczęście, jest Sklep Samobójcy. Jego właściciele, rodzina Tuvache, oferuje szeroki asortyment tego, co jest potrzebne, aby przedwczesnie zakończyć swoje życie. Wszystko toczy się idealnie, aż do chwili, gdy Lucrece Tuvache powija trzecie dziecko - syna - Alana. Dziecko jest nadzwyczaj radosne i uśmiechnięte. Wnosząc szczęście do mrocznego, pełnego pesymizmu świata zaczyna rozsadzać go od wewnątrz. Tak świetnie prosperujący dotychczas rodzinny biznes podupada. Wydaje się, że walka małego Dawida optymisty stojącego twarzą w twarz z groźnym Goliatem skazana jest na przegraną. Jednak Alanowi uda się przepędzić czarne chmury... Sklep samobójcy mimo poważnego tematu jest bardzo lekki dzięki temu, że Leconte nadał mu formę musicalu, widzowi dostarcza równocześnie smutek i radość. (animator-festival.com)</Recenzja>
    <Dystrybucja>M2 Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>18196</Id_Opisu>
    <Tytul>Holy Motors</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja</Kraj>
    <CzasTrwania>110</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Léos Carax</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-05-23</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-01-11</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Surrealistyczny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Eva Mendes, Kylie Minogue, Denis Lavant, Michel Piccoli, Edith Scob, Big John, Jean-François Balmer, François Rimbau, Katarzyna Glinka, Karl Hoffmeister</Obsada>
    <Recenzja>Widz odbywa surrealistyczną wycieczkę przez zamroczony fantazjami Paryż. Pewna agencja, której wiernymi pracownikami są Monsieur Oscar i wyrafinowana Céline, skrywa tajemnice. Oscar wciela się w 11 różnych ról. W jednej z nich toczy erotyczną walkę w wirtualnym świecie gwiezdnych wojen, w kolejnej liże pachę Evy Mendes, na dachu wieżowca wdaje się w romans z Kylie Minogue i do ostatniej chwili nie pozwala nikomu wyznaczyć granicy oddzielającej fikcję od rzeczywistości.W filmie Holly Motors nawet największe niedorzeczności są motorami napędowymi ostrej jazdy bez trzymanki. (na podstawie 12. MFF T-Mobile Nowe Horyzonty)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Stowarzyszenie Nowe Horyzonty</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>18323</Id_Opisu>
    <Tytul>Kurczak ze śliwkami</Tytul>
    <TytulOryg>Poulet aux prunes</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2011</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja</Kraj>
    <CzasTrwania>91</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Vincent Paronnaud, Marjane Satrapi</Rezyseria>
    <DataPremiery>2011-09-03</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2012-12-26</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Mathieu Amalric, Isabella Rossellini, Maria de Medeiros, Golshifteh Farahani, Chiara Mastroianni, Jamel Debbouze, Eric Caravaca, Edouard Baer, Dustin Graf</Obsada>
    <Recenzja>Półtoragodzinnym snem' nazywa Marjane Satrapi, autorka słynnego 'Persepolis' swój najnowszy film. Choć tym razem postanowiła zrobić fabułę, a nie animację, 'Kurczak ze śliwkami' wciąż ma więcej wspólnego z baśniowym, wyobrażonym, komiksowym światem, niż z rzeczywistością. Nieprzypadkowo porównywany bywa do 'Amelii', z którą 'Kurczaka...' łączy poetyckość, ale i poczucie humoru. Bohater nostalgicznej opowieści o straconej miłości - Nasser Ali - wzorowany jest na wuju reżyserki, słynnym irańskim muzyku. Jest schyłek lat 50., Nasser (Matthieu Almaric) mieszka w Teheranie: tętniącym życiem, niesłychanie otwartym, 'zachodnim' mieście. Niezwykle pięknie gra na skrzypcach, to jednak za mało, by zdobyć rękę ukochanej Irane (w tej roli irańska piękność, Golshifteh Farahani). Dziewczyna zostaje zmuszona do ślubu z wojskowy, Nasser z czasem też układa sobie życie, wciąż jednak żyje przeszłością. W dniu, w którym Irane nie rozpoznaje go na ulicy, a żona (wspaniała Maria de Medeiros) niszczy wspaniałe skrzypce, Nasser Ali postanawia umrzeć. (www.transatlantyk.org)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>18360</Id_Opisu>
    <Tytul>Po drugiej stronie snu</Tytul>
    <TytulOryg>Other Side Of Sleep, The</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2011</RokProdukcji>
    <Kraj>Holandia, Irlandia, Węgry</Kraj>
    <CzasTrwania>88</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Rebecca Daly</Rezyseria>
    <DataPremiery>2011-05-13</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-05-24</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Thriller</RodzajFilmu>
    <Obsada>Antonia Campbell-Hughes, Sam Keeley, Cathy Belton, Olwen Fouere</Obsada>
    <Recenzja>Pewnego chłodnego poranka Arlene budzi się w środku lasu. Tuż obok niej leży martwa dziewczyna. Bez pewności, czy to jeszcze sen czy już rzeczywistość, Arlene stara się opanować nerwy i wrócić do domu. To wspomnienie nie daje jej jednak spokoju, a otaczająca ją samotność i cisza tylko potęgują natrętność złych myśli. Gdy zwłoki dziewczyny zostają odkryte, tajemnicza zbrodnia wstrząsa znudzonym dotąd monotonią codzienności miasteczkiem. Mieszkańcy nie rozmawiają o niczym innym, telewizja wynosi z miejsca zbrodni najmniejsze szczegóły. Arlene zaczyna zbierać wycinki o zabitej Ginny, zbliża się do rodziny ofiary i jej chłopaka, będącego głównym podejrzanym popełnienia morderstwa. Nie zachowuje się jednak jak detektyw szukający winnego. Pragnie przeniknąć świat Ginny, jakby dowiadując się czegoś o niej, miała jednocześnie poznać jakąś nieznaną jej dotychczas prawdę o sobie. (www.transatlantyk.org)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Vivarto</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>18430</Id_Opisu>
    <Tytul>Dziewczyna z szafy</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>90</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Bodo Kox</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2013-06-14</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Wojciech Mecwaldowski, Piotr Głowacki, Magdalena Różańska, Teresa Sawicka, Eryk Lubos</Obsada>
    <Recenzja>Debiut kinowy cenionego filmowca niezależnego - Bodo Koxa, oparty na jednym z najwyżej ocenionych polskich scenariuszy ostatnich lat. Opowieść o niebanalnej przyjaźni trójki samotników: niepoprawnego internetowego podrywacza Jacka (wychwalany przez krytykę za rolę w 80 milionach, Piotr Głowacki), jego zamkniętego w sobie, niezwykle utalentowanego brata Tomka (wirtuoz polskiej komedii Wojciech Mecwaldowski w zaskakującej kreacji na miarę Dustina Hoffmana w Rain Manie) i nieufnej wobec otoczenia młodej antropolog Magdy (debiutująca w kinie Magdalena Różańska). Gdy wezwany na spotkanie biznesowe Jacek poprosi pewnego dnia skrytą sąsiadkę o opiekę nad genialnym bratem, nie podejrzewa nawet, że to nieoczekiwane spotkanie da początek głębokiej więzi dwojga zagubionych ludzi. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>18538</Id_Opisu>
    <Tytul>Święta czwórca</Tytul>
    <TytulOryg>Svatá čtveřice</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Czechy</Kraj>
    <CzasTrwania>75</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Jan Hřebejk</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-07</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-04-05</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Jiří Langmajer, Hynek Čermák, Marika Procházková, Viktorie Čermáková, Luděk Munzar, Jana Gýrová, Valérie Šámalová, Jenovéfa Boková, Václav Marhold, Gregor Bauer, Marek Slavík</Obsada>
    <Recenzja>Dwaj elektrycy Ondra i Vitek, otrzymują pracę na jednej z karaibskich wysp, gdzie huragan zniszczył linie wysokiego napięcia. Są przyjaciółmi i sąsiadami. Zarówno oni, jak i ich rodziny żyją w całkowitej harmonii. Ich żony lubią się, a nastoletni synowie Ondry chodzą z córkami Vitka. Krótko mówiąc, żyją w nieustającej idylli, na której cieniem kładzie się jedna, jedyna rzecz - nudne życie seksualne. Tak więc, gdy przeznaczenie rzuca im rękawicę w postaci propozycji pracy za granicą, mężczyźni podejmują wyzwanie i zabierają na Karaiby swoje żony. I to właśnie w owym egzotycznym raju wymyślają plan, który na zawsze odmieni ich życie seksualne. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Hagi</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>18556</Id_Opisu>
    <Tytul>Imagine</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja, Polska, Portugalia</Kraj>
    <CzasTrwania>105</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Andrzej Jakimowski</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-12</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-04-12</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Alexandra Maria Lara, Edward Hogg, David Atrakchi, Melchior Beslon</Obsada>
    <Recenzja>Międzynarodowa koprodukcja 'Imagine', mająca światową premierę na festiwalu w Toronto i uhonorowana Nagrodą za Najlepszą Reżyserię oraz Nagrodą Publiczności Warszawskiego Festiwalu Filmowego 2012, to wzruszająca i urzekająca zjawiskowymi zdjęciami Adama Bajerskiego oraz zmysłową muzyką Tomasza Gąssowskiego historia Iana (Edward Hogg, podziwiany w ostatnim obrazie Rolanda Emmericha 'Anonimus'), charyzmatycznego instruktora niewidomych, który przybywa do prestiżowego ośrodka w Lizbonie, by uczyć młodych pacjentów trudnej sztuki orientacji w przestrzeni. Jego kontrowersyjne metody przyjmowane są przez podopiecznych początkowo z nieufnością, a potem z rosnącym entuzjazmem. Tymczasem największe zainteresowanie nauczyciela wzbudza piękna, zamknięta w sobie Ewa (Alexandra Maria Lara, pamiętna odtwórczyni roli Traudl Junge, osobistej sekretarki Hitlera w filmie 'Upadek'). Za sprawą niekonwencjonalnych wskazówek i ponadzmysłowej wrażliwości Iana, Ewa przezwycięży lęk i spróbuje samodzielnie postawić pierwsze kroki poza kliniką. Wkrótce przekona się, że w życiu każdy akt odwagi rodzi ryzyko, bez którego nie sposób poznać smaku wolności. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>18991</Id_Opisu>
    <Tytul>Renifer Niko ratuje brata</Tytul>
    <TytulOryg>Niko 2 - Lentäjäveljekset</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Dania, Finlandia, Irlandia, Niemcy</Kraj>
    <CzasTrwania>75</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Kari Juusonen, Jorgen Lerdam</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-11-15</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2012-11-23</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja, Familijny, Przygodowy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Polski dubbing: Franek Dziduch, Jarosław Boberek, Anna Dereszowska, Katarzyna Pakosińska, Stanisław Tym</Obsada>
    <Recenzja>Barwny i skrzący się dowcipem powrót na ekrany Niko, najsympatyczniejszego renifera świata i pomocnika legendarnej Eskadry Świętego Mikołaja. W komedii 'Renifer Niko ratuje Święta' sympatyczny bohater poznał swojego odlotowego ojca, pokrzyżował plany niecnym sabotażystom Bożego Narodzenia i rozbawił do łez blisko półmilionową widownię polskich kin. Tym razem przed wesołym reniferkiem i jego oddanymi przyjaciółmi: rezolutną łasicą Wilmą oraz Juliuszem - najmądrzejszym wiewiórem świata, nie lada zadanie - muszą spędzić święta u boku nowego towarzysza mamy i przyrodniego braciszka, który bezustannie psoci i ściąga im na kark wigilijnych rozbójników skuteczniej niż słynny Kevin. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19013</Id_Opisu>
    <Tytul>Wypełnić pustkę</Tytul>
    <TytulOryg>Lemale et ha'halal</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Izrael</Kraj>
    <CzasTrwania>87</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Rama Burshtein</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-02</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-07-12</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Yiftach Klein, Renana Raz, Ido Samuel, Irit Sheleg, Hadas Yaron, Hila Feldman, Razia Israeli</Obsada>
    <Recenzja>Chasydzi fascynują trudną do zrozumienia umiejętnością pogodzenia ortodoksyjnej tradycji z wymogami życia w nowoczesnym społeczeństwie izraelskim. Wypełnić pustkę zabiera widza w najintymniejszą przestrzeń chasydzkiej rodziny. Osiemnastoletnia Shira po śmierci starszej siostry musi od nowa szukać swojego miejsca w społeczności. Jej osobiste szczęście zależy całkowicie od umiejętności odnalezienia się w relacjach z najbliższymi, które tylko pozornie są ściśle sformalizowane przez religię i tradycję. (www.filmyswiata.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja>AP Manana</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19022</Id_Opisu>
    <Tytul>Dziewczynka w trampkach</Tytul>
    <TytulOryg>Wadjda</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Niemcy, Arabia Saudyjska</Kraj>
    <CzasTrwania>93</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Haifaa Al-Mansour</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-08-31</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-06-07</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Waad Mohammed, Reem Abdullah</Obsada>
    <Recenzja>Wadjda ma 10 lat i mieszka w Rijadzie. W szkole uchodzi za buntowniczkę, ponieważ chodzi w porysowanych długopisem trampkach i próbuje bawić się z chłopcami. Jej największym marzeniem jest rower. Niestety, w Arabii Saudyjskiej kobiety nie mogą prowadzić samochodów, zaś dziewczynkom nie wypada jeździć na rowerze - ma to jakoby zagrażać ich cnotliwości. Aby zdobyć pieniądze na upragniony rower i przekonać dorosłych o swojej pobożności, Wadjda postanawia wziąć udział w konkursie recytacji Koranu. (www.filmyswiata.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja>AP Manana</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19065</Id_Opisu>
    <Tytul>Chuligani</Tytul>
    <TytulOryg>Neds</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2010</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja, Wielka Brytania, Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>124</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Peter Mullan</Rezyseria>
    <DataPremiery>2010-10-09</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2012-11-23</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Connor McCarron, Marianna Palka, Steven Robertson, Douglas Russell, Martin Bell, Linda Cuthbert, Marcus Nash, Richard Mack</Obsada>
    <Recenzja>Przejmująca opowieść o dojrzewaniu młodego człowieka, który zmienia się ze wzorowego ucznia w nastolatka noszącego w kieszeni nóż. John McGill, przeobraża się z ofiary w mściciela, z prymusa w chuligana, z ministranta w chłopaka wąchającego klej. Kiedy w końcu postanawia zerwać w gangiem, teraźniejszość i złe wydarzenia z przeszłości sprawiają, że pogodzenie tych dwóch światów wydaje się być niemożliwe. Chuligani to mocna, szokująca i dogłębnie przejmująca historia o dorastaniu, której akcja została osadzona w latach siedemdziesiątych w sercu Szkocji, a która mogłaby wydarzyć się wszędzie: choćby w blokowiskach Nowej Huty czy w kamienicach Pragi. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>SPInka</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19078</Id_Opisu>
    <Tytul>Pod jednym niebem</Tytul>
    <TytulOryg>One World, One Sky</TytulOryg>
    <RokProdukcji />
    <Kraj>Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>45</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Ken Diego</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Elmo i Żółtodziób - bohaterowie Ulicy Sezamkowej zabierają dzieci na fascynującą podróż do gwiazd. Odwiedza ich także gość z Chin - Hu Hu Zhu. Razem oglądają Wielki Wóz, szukają Gwiazdy Polarnej i spacerują po powierzchni Księżyca. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19079</Id_Opisu>
    <Tytul>Ziemia, Księżyc i Słońce</Tytul>
    <TytulOryg>Earth, Moon and Sun</TytulOryg>
    <RokProdukcji />
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>50</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria />
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Astronomia nie jest dziedziną nauki zarezerwowaną dla naukowców. Film przedstawia najbardziej podstawowe zjawiska astronomiczne, które można zaobserwować niemal codziennie. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19082</Id_Opisu>
    <Tytul>Trzeci wymiar życia 3D</Tytul>
    <TytulOryg>Life 3D live</TytulOryg>
    <RokProdukcji />
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>40</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria />
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Jeśli chcesz odwiedzić miejsca we Wszechświecie, w których być może istnieje życie i poznać historię kosmosu - ten pokaz jest dla Ciebie. Dzięki technologii 3D - poczujesz się jak prawdziwy poszukiwacz życia pozaziemskiego zanurzony w kosmicznej rzeczywistości. Pokaz na żywo. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19084</Id_Opisu>
    <Tytul>Początek ery kosmicznej 3D</Tytul>
    <TytulOryg>Dawn of the Space Age 3D</TytulOryg>
    <RokProdukcji />
    <Kraj>Holandia</Kraj>
    <CzasTrwania>45</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria />
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>W ciągu ostatnich 50 lat ludzkość dokonała kroku wprzód, małego dla człowieka, ogromnego dla ludzkości. Początek ery kosmicznej to właśnie historia lotów kosmicznych, począwszy od pierwszych prób wystrzelenia rakiety w kosmos, aż po turystykę kosmiczną. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19195</Id_Opisu>
    <Tytul>Kwartet</Tytul>
    <TytulOryg>Quartet</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>98</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Dustin Hoffman</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-09</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-04-12</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Maggie Smith, Michael Gambon, Billy Connolly, Tom Courtenay, Sheridan Smith, Pauline Collins, Luke Newberry, David Ryall</Obsada>
    <Recenzja>To będzie niepowtarzalny koncert, w którym światowej sławy kwartet wokalny znów zaśpiewa razem. Na scenie spotkają się Jean - ekscentryczna diva, jej pierwszy mąż - Reggie, lubieżny Wilfred oraz roztrzepana Cissy, przedmiot pożądania Wilfreda. Tego wieczoru wyjdą na jaw ich sekrety. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Best Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19237</Id_Opisu>
    <Tytul>Drogówka</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>118</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Wojciech Smarzowski</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-12-14</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-02-01</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Kryminał, Polityczny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Marcin Dorociński, Eryk Lubos, Marian Dziędziel, Bartłomiej Topa, Julia Kijowska, Robert Wabich, Agata Kulesza</Obsada>
    <Recenzja>Fabuła obejmuje wypadki rozgrywające się podczas jednego tygodnia. Grupa bohaterów to siedmiu kolegów, których łączą praca zawodowa i wspólne pasje. Film to wyrazisty portret Warszawy, utrzymany w charakterystycznym dla reżysera stylu. Opowiadać będzie również o pasji do szybkich samochodów. Równie ważny będzie wątek kryminalny - przypowieść o korupcji, która wedle słów samego reżysera rozpoczyna się na tylnym siedzeniu radiowozu, a kończy w... Brukseli. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Next Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19242</Id_Opisu>
    <Tytul>Hobbit: Niezwykła podróż</Tytul>
    <TytulOryg>Hobbit: An Unexpected Journey, The</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Nowa Zelandia, USA</Kraj>
    <CzasTrwania>169</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Peter Jackson</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-11-28</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2012-12-28</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Fantasy, Przygodowy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Ian McKellen, Martin Freeman, Hugo Weaving, Cate Blanchett, Andy Serkis, Richard Armitage, James Nesbitt, Graham McTavish</Obsada>
    <Recenzja>Bilbo Baggins to hobbit kochający ponad wszystko spokój domowego zacisza. Niespodziewana wizyta czarodzieja Gandalfa całkowicie odmienia jednak jego życie. Gandalf zjawia się z kompanią krasnoludów, dowodzoną przez Thorina Dębową Tarczę. Przybysze snują plany odbicia skarbu ich przodków z Samotnej Góry, której strzeże przerażający smok Smaug. Pomimo sprzeciwu hobbita, Gandalf uznaje, że będzie on idealnym uzupełnieniem kompanii. Gdy ruszają w drogę, Bilbo wciąż walczy z wątpliwościami i strachem, krasnoludy zaś nie do końca ufają nowemu towarzyszowi wędrówki. Wkrótce całą drużynę czeka zmierzenie się ze śmiertelnymi niebezpieczeństwami, muszą bowiem przemierzyć ziemie zabójczych orków i goblinów. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Forum Film Poland</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19245</Id_Opisu>
    <Tytul>Wesele w Sorrento</Tytul>
    <TytulOryg>Skaldede frisør, Den</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Dania, Francja</Kraj>
    <CzasTrwania>100</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Susanne Bier</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-06</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-02-01</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia rom.</RodzajFilmu>
    <Obsada>Pierce Brosnan, Trine Dyrholm, Molly Blixt Egelind, Sebastian Jessen, Line Kruse, Christiane Schaumburg-Müller, Thomas Jessing</Obsada>
    <Recenzja>To niepoprawnie optymistyczna opowieść o tym, że czasem wszystko się zaczyna, kiedy myślimy, że już po wszystkim. 'Wesele w Sorrento' to kino gatunkowe w najczystszej postaci, niczym 'Mamma Mia!', tyle że z błyskotliwym scenariuszem, jak pisała krytyka. W efekcie powstała brawurowa opowieść ze świetnie nakreślonymi postaciami, pełna pikantnych dialogów i humoru. 'Wesele w Sorrento' opowiada o dwóch bardzo różnych rodzinach, które przyjeżdżają do pięknej willi położonej w cytrusowym sadzie nad morzem. Okazją do spotkania jest wesele, podczas którego nic nie przebiega zgodnie z planem, a zarazem wszystko zmierza do przewrotnego i radosnego finału. 'Wesele w Sorrento', które działa jak rozgrzewający i napełniający radością balsam, od razu po wejściu do europejskich kin stało się największym kasowym przebojem w karierze reżyserki oscarowego 'W lepszym świecie' i 'Tuż po weselu'. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Gutek Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19252</Id_Opisu>
    <Tytul>Sugar Man</Tytul>
    <TytulOryg>Searching for Sugar Man</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Szwecja, Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>85</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Malik Bendjelloul</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-01-19</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-02-22</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Sixto Rodriguez, Clarence Avant, Malik Bendjelloul</Obsada>
    <Recenzja>Laureat nagród publiczności na festiwalach Sundance i w Nowym Jorku. Film przedstawia niewiarygodną, ale prawdziwą historię życia Sixto Rodrigueza, piosenkarza, któremu wróżono karierę większą niż kariera Boba Dylana, a o którym... nikt nic nie wie. Pod koniec lat 60. dwóch uznanych producentów muzycznych usłyszało nieznanego piosenkarza o wielkim talencie. Jednak płyta okazała się fiaskiem. Kilka lat później pirackie kopie jego płyty trafiły do podzielonej apartheidem RPA. W ciągu dwóch dekad odniosły tam niewiarygodny sukces, bijąc rekordy sprzedaży muzyki Elvisa Presleya. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Gutek Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19385</Id_Opisu>
    <Tytul>Syberiada Polska</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>135</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Janusz Zaorski</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-02-22</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-02-22</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat historyczny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Paweł Krucz, Adam Woronowicz, Urszula Grabowska, Marcin Walewski, Agnieszka Więdłocha, Natalia Rybicka</Obsada>
    <Recenzja>W jednej z największych produkcji historycznych ostatnich lat twórca Piłkarskiego pokera po raz pierwszy w polskim kinie przywołuje na ekran dramatyczną historię Polaków deportowanych w latach 40. na Syberię. Widzowie poznają losy przesiedlonych z perspektywy młodego Staszka Doliny (Paweł Krucz), który trafia na Syberię wraz z ojcem (Adam Woronowicz), matką (Urszula Grabowska) i młodszym bratem (Marcin Walewski). Sześcioletnia odyseja w skrajnych warunkach naturalnych, bezustanna walka o przetrwanie w obliczu inwigilacji NKWD i szerzących się chorób zmuszą go do przewartościowania swojego życia i szybszego dorośnięcia. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19426</Id_Opisu>
    <Tytul>Niezwykłe planety</Tytul>
    <TytulOryg>Extreme Planets</TytulOryg>
    <RokProdukcji />
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>32</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria />
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2013-02-23</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Ile planet krąży poza Układem Słonecznym? Czy któraś z nich jest podobna do Ziemi? Czy gdzieś we Wszechświecie też narodziło się życie? Czeka nas fascynująca podróż w poszukiwaniu planet krążących wokół innych gwiazd niż Słońce. Poznamy metody jakimi poszukuje się pozasłoneczne układy i zobaczymy, że mogą one być zupełnie różne od Układu Słonecznego. Wiele z nich to wyjątkowe gwiazdy, wokół których krążą nie mniej wyjątkowe i niesamowite planety. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19489</Id_Opisu>
    <Tytul>Warszawa 1935</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>25</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Tomasz Gomoła</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-03-15</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-03-15</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Warszawa 1935 to realizowany od niemal czterech lat przez studio efektów specjalnych Newborn film krótkometrażowy, który po raz pierwszy pokaże widzom stolicę Polski z okresu dwudziestolecia międzywojennego. Film przeniesie nas na ulice miasta, przedstawiając dokładnie odwzorowaną architekturę przedwojennej Warszawy. Merytoryczną podstawą dla rekonstrukcji cyfrowej były fotografie dostępne między innymi w Archiwum Państwowym Miasta Stołecznego Warszawy. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19515</Id_Opisu>
    <Tytul>Więcej niż miód</Tytul>
    <TytulOryg>More Than Honey</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Austria, Niemcy, Szwacjaria</Kraj>
    <CzasTrwania>90</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Markus Imhoof</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-08-11</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-09-06</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Pszczoły to nie tylko istotne ogniwo ziemskiego ekosystemu, lecz również ważny czynnik plonotwórczy. Zamieszkują Ziemię równie długo jak człowiek, ale gdy one wyginą - jak twierdził Einstein - ludziom pozostaną nie więcej niż cztery lata życia. Reżyser Markus Imhoof, który w życiu prywatnym jest wnukiem szwajcarskiego pszczelarza, opowiada o poważnym kryzysie, jaki dotyka obecnie populację pszczół. W ciągu ostatniej dekady wyginęły ich miliony. Czy to oznacza, że czeka nas totalny kryzys? Wykorzystując najnowszą technologię, umożliwiającą obserwację niewidocznych gołym okiem zjawisk, Imhoof z własnej perspektywy pokazuje rolę i piękno pszczół, a także fatalizm ich losu. Podróżując z kamerą po całym świecie filmuje tereny, na których zamieszkują pszczoły, a za pomocą mikroskopowych zdjęć pokazuje jak żyją i zachowują się w gniazdach i ulach. Widzowie poznają pszczelarzy, naukowców i rolników, owładniętych pasją do pszczół i pragnących poznać tajemnicę ich masowej śmierci. Pomimo wieloletnich badań, dokładny powód tego zjawiska nie jest znany i stanowi przedmiot spekulacji. Imhoof stara się pokazać międzynarodowy zasięg tego zjawiska, dokumentując przebieg, jaki ma ono w różnych częściach świata. W Chinach doszło już nawet do tego, że rolnicy zatrudniają ludzi, którzy zamiast pszczół zapylają rośliny... „Więcej niż miód” to dokumentalny blockbuster i jeden z najdroższych w historii filmów dokumentalnych (jego budżet wyniósł ok. 2 milionów euro), zrealizowany przez producentów głośnych „Nakarmimy świat” oraz „Zaróbmy jeszcze więcej”. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Against Gravity</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19523</Id_Opisu>
    <Tytul>Jego oczami</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>100</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Szymon J. Wróbel</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Jego oczami to nietypowe spojrzenie na historię ks. Józefa Tischnera. Głównym bohaterem filmu jest Kazimierz Tischner, brat księdza Józefa na którego spadło brzemię kultywowania dobytku swojego brata. Wraz z Panem Kazimierzem widz wybiera się w podróż. W trakcie tej podróży zwiedza miasta, miejsca które związane były z księdzem Józefem i w których do dziś można usłyszeć góralską muzykę! Film zaskakuje, wzrusza. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19554</Id_Opisu>
    <Tytul>Przemiana świata poprzez muzykę</Tytul>
    <TytulOryg>Verwandlung der Welt in Musik, Die</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1994</RokProdukcji>
    <Kraj>Niemcy</Kraj>
    <CzasTrwania>90</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Werner Herzog</Rezyseria>
    <DataPremiery>1996-07-21</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dokumentalny, Muzyczny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Świat staje się muzyką to film dokumentalny przedstawiający słynny wagnerowski festiwal muzyki i teatru, który odbywa się co roku w bawarskiej miejscowości Bayreuth. Herzog portretuje przygotowania do kolejnej edycji wydarzenia w 1994 roku, podczas której zostały pokazane liczne inscenizacje operowe, m.in.: 'Latający Holender', 'Parsifal', 'Lohengrin', 'Tristan i Izolda'. Kamera reżysera zagląda za kulisy festiwalu, dotyka historii tego magicznego miejsca, śledzi gwar przygotowań, odkrywa tajemnice misterium opery. Reżyser fascynuje i ujmuje widza swym sposobem patrzenia na ludzi i koncentracją na zupełnie nietypowych detalach. Film jest pokazywany po raz pierwszy w Polsce i stanowi zapowiedź szeregu projektów filmowo-muzycznych poświęconych tegorocznej, dwusetnej rocznicy urodzin Richarda Wagnera. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19640</Id_Opisu>
    <Tytul>U niej w domu</Tytul>
    <TytulOryg>Dans la maison</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja</Kraj>
    <CzasTrwania>105</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>François Ozon</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-10</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-05-24</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Thriller</RodzajFilmu>
    <Obsada>Kristin Scott Thomas, Emmanuelle Seigner, Ernst Umhauer, Fabrice Luchini</Obsada>
    <Recenzja>Życie Germain'a (Fabrice Luchini), znudzonego pracą nauczyciela i niespełnionego pisarza, zmieni się, gdy pozna 16-letniego Claude'a. Chłopak postanawia wkroczyć w intymne życie rodziny szkolnego rówieśnika i opisywać wszystko co uda mu się podejrzeć w cudzym domu. Relacja nauczyciela i ucznia przeistacza się w nietypową przyjaźń. Germain nie może doczekać się kolejnych tekstów. Mężczyzna pokazuje skandaliczne opowieści Claude'a żonie i wspólnie ulegają fascynacji niezwykłym talentem chłopaka. Kolejne dni spędzone przez 16-latka z obcą rodziną prowadzą do coraz większej bliskości z atrakcyjną matką szkolnego kolegi (Emmanuelle Seigner). Podglądanie, które zaczyna ulegać wzbierającemu pożądaniu do dojrzałej kobiety wymyka się spod kontroli. Spisywana na papierze fikcja zaczyna niebezpiecznie mieszać się z rzeczywistością. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19709</Id_Opisu>
    <Tytul>28 pokoi hotelowych</Tytul>
    <TytulOryg>28 Hotel Rooms</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>82</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Matt Ross</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-11-08</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-05-17</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Marin Ireland, Chris Messina, Brett Collier, Robert Deamer</Obsada>
    <Recenzja>Ona jest mężatką. On ma dziewczynę. Zaczyna się od niewinnego spotkania w hotelowej restauracji podczas podróży służbowej, a później wspólnej nocy w pokoju hotelowym. Jeszcze nie wiedzą, że ta noc powtórzy się 28 razy i że za każdym razem będzie inaczej. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Best Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19753</Id_Opisu>
    <Tytul>Koncert pod gwiazdami</Tytul>
    <TytulOryg>Starry Night Concerts</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>50</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria />
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada>Maria Gabryś, Ryszard Alzin, Jakub Sokołowski</Obsada>
    <Recenzja>Koncerty pod gwiazdami to cykl spotkań w planetarium Niebo Kopernika. W każdy piątkowy wieczór młodzi utalentowani wykonawcy zagrają dla widowni wybrane kompozycje muzyki poważnej. Koncertom towarzyszyć będą również wizualizacje nieba na kopule. W programie koncertu Marii Gabryś: J. S. Bach, L. van Beethoven, F. Chopin i O. Messiaen. To niepowtarzalna okazja, aby wysłuchać koncertu muzyki klasycznej pod gwiazdami i uświadomić sobie 'muzyczność' nieba i 'niebiańskie' pochodzenie muzyki. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19869</Id_Opisu>
    <Tytul>Pussy Riot. Modlitwa punka</Tytul>
    <TytulOryg>Pussy Riot. A Punk's Prayer</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Rosja, Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>86</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Mike Lerner, Maxim Pozdorovkin</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-01-18</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-15</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Zimą 2011 roku, po kontrowersyjnym przebiegu wyborów w Rosji, Władimir Putin został ponownie wybrany prezydentem kraju. W odpowiedzi na to setki tysięcy Rosjan wyszło na ulice, aby poddać w wątpliwość legalność wyborów, a tym samym legitymację Putina do rządów. Wśród protestujących były trzy młode radykalne feministki: Nadia, Masza i Katia, założycielki zespołu punkowego Pussy Riot. W kolorowych kominiarkach na głowach, pończochach i letnich sukienkach weszły do słynnej cerkwi Św. Ducha w Moskwie i zaczęły satyryczny performance, śpiewając pieśń Święta Matko, wygnaj Putina. Po 40 sekundach zostały aresztowane. Wytoczono im pokazowy proces, oskarżono o 'szerzenie nienawiści religijnej' i zagrożono 7-letnim wyrokiem więzienia. (planetedocff.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Against Gravity</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19883</Id_Opisu>
    <Tytul>Abu Haraz</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>75</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Maciej J. Drygas</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-05-15</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-29</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Abu Haraz to niewielka wioska nad Nilem w samym środku pustyni w Północnym Sudanie. Wylewy rzeki i pory roku tworzą rytm życia społeczności, którą reżyser filmu obserwuje przez kilka lat. Widzimy na ekranie jak nauczyciel uczy dzieci nowego słowa - biedny. Choć w sensie materialnym wioska wydaje się surowa, to nie brakuje w niej kolorów życia, śmiechów i rodzinnego ciepła. Budowa gigantycznej tamy na Nilu przerywa jednak odwieczny, naturalny rytm życia mieszkańców Abu Haraz. Bezskutecznie próbują protestować przeciwko budowie tamy, ale przegrywają walkę. Okazuje się, że muszą przygotować się do przeprowadzki w zupełnie nieznane miejsce. Przed opuszczeniem osady muszą zniszczyć swoje domy, zanim zaleje je woda. Starszyzna wioski poważnie zastanawia się również nad zabraniem ze sobą prochów przodków, które znajdują się w grobach w okolicznym cmentarzu. Tak nakazuje im tradycja. Nowym miejscem do życia jest sztucznie zbudowana miejscowość pośrodku pustyni. Zmienia ona wszystko w życiu przesiedleńców, a nową atrakcją okazuje się telewizor. Muhammed gnany melancholią i smutkiem wraca jednak do Abu Haraz, aby ujrzeć raz jeszcze swój utracony raj. (planetedocff.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19927</Id_Opisu>
    <Tytul>Pan Verdoux</Tytul>
    <TytulOryg>Monsieur Verdoux</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1947</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>122</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Charles Chaplin</Rezyseria>
    <DataPremiery>1947-04-11</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-06</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Allison Rodell, Marjorie Bennett, Mady Correll, Charles Chaplin, Martha Raye, Isobel Elsom</Obsada>
    <Recenzja>W tym komicznym dramacie Verdoux, były kasjer bankowy, utrzymuje swą rodzinę z mordowania bogatych kobiet. Jest okrutny i wyrafinowany. Uważa morderstwo za uzasadniony sposób osiągania celów w życiu. Jak wyjaśnił Chaplin: 'Dla generała niemieckiego von Clausevitza wojna była ciągiem dalszym zabiegów dyplomatycznych z zastosowaniem innych środków. Dla Verdoux zbrodnia była ciągiem dalszym robienia biznesu z zastosowaniem innych metod'. Postać Verdoux posłużyła Chaplinowi do wykazania, że społeczeństwo, którego sens określa robienie interesów, jest społeczeństwem opartym na zbrodni i wojnie. W filmie po raz pierwszy widzowie nie zobaczyli 'Charliego'. Ale czy poczciwy Charlie mógłby potępić społeczeństwo tak bezpardonowo, jak to zrobił Verdoux w swym przemówieniu w sądzie? (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Art House</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19956</Id_Opisu>
    <Tytul>Wielkie nadzieje</Tytul>
    <TytulOryg>Great Expectations</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>USA, Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>128</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Mike Newell</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-11</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-06-07</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Jeremy Irvine, Holliday Grainger, Helena Bonham Carter, Ralph Fiennes, Jason Flemyng, Robbie Coltrane, Sally Hawkins, Jessie Cave</Obsada>
    <Recenzja>Żyjący w ubóstwie sierota Pip (Jeremy Irvine) niespodziewanie otrzymuje od tajemniczego darczyńcy olbrzymią fortunę. Pieniądze pozwalają mu na całkowitą zmianę życia - teraz Pip jest bogatym londyńczykiem. Swoją nową pozycję wykorzystuje, by pozyskać względy pięknej arystokratki Estelli (Holliday Grainger), w której potajemnie kochał się od dziecka. Jednak szokująca tajemnica, kryjąca się za bogactwem Pipa, raz jeszcze odmieni jego losy, a także wszystkich, którzy są mu bliscy... (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Gutek Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19960</Id_Opisu>
    <Tytul>Zaślepiona</Tytul>
    <TytulOryg>Flying Blind</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>88</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Katarzyna Klimkiewicz</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-04-12</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-05-24</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Helen McCrory, Najib Oudghiri, Kenneth Cranham, Tristan Gemmill, Sherif Eltayeb, Philippa Howard, Lorcan Cranitch</Obsada>
    <Recenzja>Film o niedozwolonej miłości starszej Brytyjki i młodego Algierczyka. Frankie jest dojrzałą kobietą, która zajmuje się projektowaniem dronów na potrzeby wojska. Nigdy nie wyszła za mąż, a najbliższa więź w jej życiu łączyła ją z ojcem. Wszystko zmienia się, gdy kobieta poznaje i zakochuje się w Kahilu - studencie, którym interesuje się MI5. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Alter Ego Pictures</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>19986</Id_Opisu>
    <Tytul>Uwaga! Mr. Baker</Tytul>
    <TytulOryg>Beware of Mr. Baker</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>92</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Jay Bulger</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-29</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Ginger Baker, Stewart Copeland, Jack Bruce, Eric Clapton, Mickey Hart</Obsada>
    <Recenzja>Ginger Baker jest legendą perkusji - z gry na tym instrumencie potrafił uczynić porywający spektakl. Nazywany „potworem rocka”, Baker słynie z ekscentrycznej osobowości i burzliwej biografii. Legendarny perkusista ma za sobą m.in. występy z Ericiem Claptonem w grupach „Cream” i „Blind Faith” oraz nagrania z Nigeryjczykiem Felą Kutim. Ten na perkusji zaczął grać przez przypadek, a został jednym z najlepszych rockowych perkusistów w dziejach tego gatunku. Jay Bulger poznał Bakera podczas przygotowywania artykułu na jego temat „The Devil and Ginger Baker” dla magazynu Rolling Stone. Spotkanie to przerodziło się w wielogodzinny wywiad, przeprowadzony z muzykiem podczas trzymiesięcznego pobytu dziennikarza w odciętej od świata posiadłości Bakera w Republice Południowej Afryki. Całość filmu uzupełniają wywiady z wieloma postaciami. Pojawiają się miedzy innymi Eric Clapton, Steve Winwood, Chad Smith, Tony Allen, Feli Kuti, Charlie Watts i Carlos Santana. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Solopan</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20038</Id_Opisu>
    <Tytul>Sekrety kartonowej rakiety</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2003</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>41</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Clark Planetarium</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2013-06-01</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Kto by nie chciał polecieć w podróż kosmiczną i obejrzeć z bliska Słońce i planety Układu Słonecznego? Film przeznaczony dla widzów w wieku 5-10 lat. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20052</Id_Opisu>
    <Tytul>Miłość</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>92</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Filip Dzierżawski</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-05-28</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-08-09</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dokumentalny, Muzyczny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Pięciu kumpli, którzy postanowili spełnić swoje marzenie. Pięć wyrazistych osobowości, które szukały sposobu na wyrażenie siebie. Pięć muzycznych wizji, które często się kłóciły. Jeden zespół - Miłość. 'Miłość', w reżyserii Filipa Dzierżawskiego, to jeden z najwybitniejszych polskich filmów dokumentalnych ostatnich lat. Zwycięzca tegorocznego Krakowskiego Festiwalu Filmowego i laureat nagrody publiczności. Rozgrywająca się na przestrzeni dwóch dekad pasjonująca opowieść o pięciu wybitnie uzdolnionych muzykach - Tymańskim, Trzasce, Możdżerze, Olterze i Sikale. Historia młodości, mierzenia się z przeciwnościami, wspólnych szaleństw, rywalizacji i wielkich przyjaźni. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Gutek Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20133</Id_Opisu>
    <Tytul>Przed północą</Tytul>
    <TytulOryg>Before Midnight</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>108</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Richard Linklater</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-01-20</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-06-28</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Julie Delpy, Ethan Hawke</Obsada>
    <Recenzja>Po raz pierwszy spotkali się prawie dwadzieścia lat temu przed wschodem słońca w pociągu do Wiednia. Spędzili ze sobą noc, by rozstać się i znów na siebie trafić po dziewięciu latach przed zachodem słońca w Paryżu. Od tamtego lata minęło kolejnych dziewięć lat. Gdzie są teraz? Czy uczucie, które ich połączyło przetrwało do dziś? Reżyser filmu 'Przed wschodem słońca' i 'Przed zachodem słońca' przedstawia ostatnią część trylogii okrzykniętej przez krytyków największym romansem współczesnego kina, w którym swoje życiowe role zagrali Julie Delpy i Ethan Hawke. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Best Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20165</Id_Opisu>
    <Tytul>Mój przyjaciel wróg</Tytul>
    <TytulOryg>Zaytoun</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja, Wielka Brytania, Izrael</Kraj>
    <CzasTrwania>107</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Eran Riklis</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-09</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-06-28</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Stephen Dorff, Abdallah El Akal, Ali Suliman, Alice Taglioni, Loai Nofi, Tarik Kopty, Ashraf Barhom, Mira Awad</Obsada>
    <Recenzja>Jest rok 1982. Pilot izraelskiego myśliwca (w tej roli Stephen Dorff) zostaje zestrzelony nad Bejrutem i schwytany przez bojowników z Organizacji Wyzwolenia Palestyny. Do pilnowania jeńca zgłasza się 12-letni palestyński uchodźca Fahed. Chłopak nienawidzi Izraela, ale - skuszony obietnicą powrotu do Palestyny - pomaga pilotowi w ucieczce. Wspólnie podążają przez rozdarty wojną Liban, zmierzając do granicy. Początkowa nieufność Faheda, którego ojciec zginął od izraelskiej bomby, przeradza się w niezwykłą przyjaźń. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20173</Id_Opisu>
    <Tytul>Frances Ha</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>86</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Noah Baumbach</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-01</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-07-19</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Greta Gerwig, Adam Driver, Grace Gummer, Marina Squerciati, Patrick Heusinger, Mickey Sumner, Michael Zegen</Obsada>
    <Recenzja>Greta Gerwig okrzyknięta 'Woodym Allenem' w spódnicy w roli Frances Ha - niespełnionej tancerki, niepoprawnej optymistki, uroczej neurotyczki. Frances ma 27 lat i każdego dnia budzi się z nowym pomysłem na przyszłość. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Best Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20176</Id_Opisu>
    <Tytul>Czas i przestrzeń. Niekończąca się przygoda</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2006</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>30</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria />
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2013-07-02</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Czeka nas fascynująca podróż w czasie i przestrzeni. Będziemy świadkami narodzin gwiazd i powstania Wszechświata. Film przeznaczony dla widzów od 10 lat. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20177</Id_Opisu>
    <Tytul>Niezwykła przygoda Trelka</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2006</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>30</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria />
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2013-07-03</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Najnowsza propozycja dla najmłodszych widzów planetarium. Z wesołym ptaszkiem Trelkiem wszystko jest możliwe! Trelek nauczy Was fruwać, pokaże Ziemię z kosmosu, zabierze na dno Oceanu. Film przeznaczony dla widzów w wieku 3-5 lat. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20186</Id_Opisu>
    <Tytul>Życie Adeli - Rozdział 1 i 2</Tytul>
    <TytulOryg>Vie d'Adèle, La</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja</Kraj>
    <CzasTrwania>179</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Abdellatif Kechiche</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-05-23</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-18</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Lea Seydoux, Adele Exarchopoulos, Aurelie Lemanceau, Karim Saidi</Obsada>
    <Recenzja>Adela ma 15 lat. Jest chłopczycą - rano chwyta pierwsze z brzegu dżinsy, a włosy wiąże w niedbały kok. Pochodzi ze zwyczajnej rodziny, gdzie szczytem obiadowego wysublimowania jest spaghetti taty, które pochłania się, mówiąc. Adele pochłania też pasjami książki. Jest piękna, choć jeszcze o tym nie wie. Samir, kolega ze szkoły, nadaje się na pierwszego chłopaka. Seks okazuje się miły, ale czegoś tu brakuje. Wszystko staje się kompletne dopiero wtedy, gdy w życiu Adeli pojawia się Emma - błękitnowłosa, nieco starsza artystka. Pewna siebie i swojej psychoseksualnej tożsamości kobieta otwiera przed Adelą drzwi do świata spełnienia, pożądania silniejszego niż potrzeba oddechu i miłości. Miłości do kobiety. W ramionach Emmy Adela odnajduje kształt. Uczy się iść przez życie mocnym, pewnym krokiem, naprzód, po swoje. Zmysłowość i siła ekranowej relacji Adeli i Emmy jest niemal zawstydzająca. Kiedy obie są na ekranie, nic nie istnieje poza nimi. Piękne w swoich wadach, irytujące w słabościach, zapamiętałe w pragnieniu miłości bohaterki wynoszą tę osadzoną w bardzo precyzyjnym kontekście opowieść na uniwersalny, bliski każdemu z bijącym sercem poziom. (13. MFF Nowe Horyzonty)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Gutek Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21116</Id_Opisu>
    <Tytul>Metro</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Rosja</Kraj>
    <CzasTrwania>132</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Anton Megerdichev</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-02-21</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-06</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Katastroficzny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Siergiej Puskiepalis, Anatlolij Bielyj, Swietłana Chodczenkowa</Obsada>
    <Recenzja>Wbijająca w fotel, najdroższa i zarazem najbardziej dochodowa produkcja katastroficzna w historii rosyjskiej kinematografii. 'Metro' opowiada historię pasażerów, którzy są uczestnikami spektakularnej awarii moskiewskiego metra. Do wypadku dochodzi pod korytem rzeki Moskwy. Pasażerowie muszą poszukać drogi ucieczki, tymczasem do tunelu zaczynają dostawać się ogromne ilości wody... Efekty specjalne, zawrotne tempo, nieprzewidywalne zwroty akcji, bolesne realia nowej rosyjskiej rzeczywistości. (sputnikfestiwal.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Hagi</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20203</Id_Opisu>
    <Tytul>W imię...</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>102</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Małgorzata Szumowska</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-02-08</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-09-20</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Thriller</RodzajFilmu>
    <Obsada>Andrzej Chyra, Mateusz Kościukiewicz, Maja Ostaszewska, Maria Maj, Łukasz Simlat, Tomasz Schuchardt</Obsada>
    <Recenzja>Niech was nie zmyli sielankowość wioski z pierwszej sceny. Za fasadą harmonii i spokoju mieszka tu niejeden demon ukryty w ludzkiej duszy. Gęsta sieć tłumionych pragnień oplata kilka postaci, każdej z nich zaciskając się na gardle. Ksiądz Adam zna je na wylot. Albo co najmniej je przeczuwa. Przeczuwa lęki, marzenia, cierpienia mieszkańców. Ewa nie może porozumieć się z mężem, po głowie chodzi jej romans. Mąż jest wobec niej coraz bardziej obojętny. Grupa zaniedbanych chłopców biega samopas po okolicy, w której nie widać żadnych perspektyw na lepszą przyszłość. Adam zakłada dla miejscowej młodzieży ognisko, ale próbując leczyć dusze innych, przekonuje się, jak bardzo sam potrzebuje ukojenia. Zwłaszcza gdy na horyzoncie pojawia się Łukasz, milczący, wycofany chłopiec, na którym spojrzenie księdza zatrzymuje się zbyt długo. Nie do końca wiadomo, jak zdefiniować to, co rodzi się między nimi, ale jedno pewne: tym razem ulga w sercu nie przychodzi nawet po butelce whisky. Nagle samotność staje się bardziej dojmująca niż kiedykolwiek. Myśli wirują, nigdzie nie znajdując odpowiedzi na desperacko stawiane pytania. Wszystko zaczyna dygotać - dookoła i wewnątrz Adama. (13. MFF Nowe Horyzonty)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20275</Id_Opisu>
    <Tytul>Pinokio</Tytul>
    <TytulOryg>Pinocchio</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Włochy, Francja, Belgia, Luksemburg</Kraj>
    <CzasTrwania>84</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Enzo D’Alo</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-08-30</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-09-20</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Familijny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Wiktor Zborowski, Anna Dereszowska, Jacek Braciak</Obsada>
    <Recenzja>Ubogi stolarz Dżeppetto czuje się samotny i tęskni za towarzystwem. Pewnego dnia, obdarowany kawałkiem drewna, postanawia wyrzeźbić ślicznego pajacyka - podczas pracy wyobraża sobie, że to jego upragniony syn. Kiedy pajac jest gotowy, Dżeppetto nadaje mu imię: Pinokio. I wtedy, jak za dotknięciem czarodziejskiej różdżki, kukiełka ożywa. Okazuje się, że Dżeppetto nie będzie miał z nią łatwego życia. Pajac bowiem nade wszystko lubi płatać figle i psocić, do tego nieustannie pakuje się w tarapaty. Pomagają mu się z nich wydobyć niezawodni przyjaciele: Wróżka o Błękitnych Włosach, Gadający Świerszcz i pies Alidor. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Aurora Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20277</Id_Opisu>
    <Tytul>Królowa śniegu</Tytul>
    <TytulOryg>Snezhnaya koroleva</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Rosja</Kraj>
    <CzasTrwania>80</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Vlad Barbe, Maksim Sveshnikov</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-12-31</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-26</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja, Familijny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Anna Shurochkina, Ivan Okhlobystin, Galina Tyunina, Dmitriy Nagiev, Liza Arzamasova. Polski dubbing:</Obsada>
    <Recenzja>Zła Królowa Śniegu zamierza zmrozić serca wszystkich ludzi i pozbawić ich emocji. Jeżeli ten niecny plan się powiedzie, artyści i sztuka na całym świecie znikną, a ludzie zapomną, czym są miłość, przyjaźń i dobro. Jednak magiczne lustro Królowej podpowiada, że Gerda i Kai, dzieci słynnego mistrza wyrobów ze szkła, mają moc, by pokrzyżować jej podłe plany. Sługom Królowej udaje się zwabić chłopca i porwać go do lodowej krainy. Mała i odważna Gerda, wraz z przyjaciółmi, wyrusza w magiczną podróż prosto do pięknego i niebezpiecznego świata zimy i mrozu, aby uratować brata i powstrzymać okrutną Królową. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20306</Id_Opisu>
    <Tytul>The Story of Film - Odyseja filmowa</Tytul>
    <TytulOryg>Story of Film: An Odyssey, The</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2011</RokProdukcji>
    <Kraj>Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>122</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Mark Cousins</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-04</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dokumentalny, Serial</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>900 minut najprawdziwszej filmowej magii - to efekt wieloletniej pracy Marka Cousinsa, reżysera, krytyka filmowego i człowieka, którego serce najmocniej bije w kinie. The Story of Film - odyseja filmowa to, jak nazwa wskazuje, projekt przyglądający się rozwojowi kinematografii. Jego niezwykłość polega na tym, że stworzył go ktoś, kto język kina ma w małym palcu i doskonale go rozumie, a właściwie - mówi nim. Opowiadając o pełnej przypadków, intrygujących faktów i wiekopomnych epizodów historii filmu, reżyser nie stoi na pozycji patrzącego chłodnym okiem dokumentalisty, ale inkorporuje kinowe style i chwyty. Dlatego film Cousinsa nie jest przezroczystym, estetycznie 'szkolnym' referatem, ale najprawdziwszą przygodą, podróżą przez czas i przestrzeń. Ten projekt to efekt ogromnej pracy. Podzielony na 15 części materiał prowadzi przez 120 lat pogmatwanych dziejów taśmy filmowej (a potem - karty pamięci). Kompetencja i rozmach tego projektu zachwyca, ale zaczarowanym kluczem do serc widzów nie jest tu szkiełko i oko, a wrażliwość twórcy. Podczas seansu łatwo zrozumieć, że dla Cousinsa kino jest wszystkim. A jego pasja i miłość są zaraźliwe. (13. MFF Nowe Horyzonty)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20332</Id_Opisu>
    <Tytul>Historie rodzinne</Tytul>
    <TytulOryg>Stories We Tell</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Kanada</Kraj>
    <CzasTrwania>108</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Sarah Polley</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-08-29</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-15</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Prawda zależna jest od tego, kto ją wygłasza. W swoim trzecim pełnometrażowym filmie Sarah Polley po raz kolejny podejmuje motyw skomplikowanych międzyludzkich więzi. Tym razem zmienia jednak formę i znacząco zawęża perspektywę. Polley z pasją wciela się w detektywa, zadając bliższym i dalszym krewnym kolejne pytania, sięgając po rodzinne archiwalia i rekonstruując wybrane wspomnienia z udziałem zawodowych aktorów. Historie rodzinneto eksperymentalny dokument poświęcony poszukiwaniom tożsamości ojca autorki - intymny, bardzo osobisty portret wielopokoleniowej familii, zakleszczonej pomiędzy wygodnym mitem a kłopotliwą prawdą. Czy po latach wciąż można jeszcze do niej dotrzeć? (13. MFF Nowe Horyzonty)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Gutek Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20337</Id_Opisu>
    <Tytul>Perwersyjny przewodnik po ideologiach</Tytul>
    <TytulOryg>Pervert's Guide to Ideology, The</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Irlandia, Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>134</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Sophie Fiennes</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-07</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-06</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Podobnie jak w Z-Boczonej historii kina (2006) Slavoj Žižek odnajduje się w przedziwnych miejscach, wielu epokach i barwnych kostiumach. Tym razem szuka jednak dyktatury wewnątrz demokracji, spontanicznych społecznych reakcji i bolesnych aktów woli. Zdziera iluzje z instytucji i poddaje psychoanalizie poczucie winy wynikające z niezdolności do korzystania z uroków życia. Fantazjuje o przyjaznym uścisku Bin Ladena i George’a W. Busha. O masakrze dokonanej przez Andersa Breivika opowiada w odniesieniu do Taksówkarza (1976) Martina Scorsese. Zastanawia się, co łączy samotne matki z Żydami i szuka analogii między prozą Dostojewskiego a terrorystycznymi zamachami. Pragnie, konsumuje, wypluwa i wydala. W obliczu Boga perwersyjnie podnieca się historią. (13. MFF Nowe Horyzonty)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Gutek Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20355</Id_Opisu>
    <Tytul>Płynące wieżowce</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>93</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Tomasz Wasilewski</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-04-18</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-22</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Mateusz Banasiuk, Marta Nieradkiewicz, Bartosz Gelner, Katarzyna Herman, Olga Frycz, Iza Kuna, Mirosław Zbrojewicz</Obsada>
    <Recenzja>Kuba mieszka z matką i swoją dziewczyną Sylwią. Trenuje pływanie, jest jednym z najlepszych zawodników. Na imprezie poznaje Michała. Nieoczekiwanie budzi się w nim uczucie, które jednocześnie go przeraża i fascynuje... Już w swoim pierwszym filmie, W sypialni (12. NH), zrobionym z pasji i w gronie przyjaciół, Tomasz Wasilewski pokazał, że ma odwagę, styl i niezwykłą wrażliwość. Już wtedy stworzył nieszablonową bohaterkę, kobietę poszukującą, tajemniczą, niezależną i otwartą, od której nie odrywała się kamera i której uważnie towarzyszył reżyser. Płynące wieżowce to film zrealizowany z jeszcze większą czujnością. To jeden z pierwszych polskich filmów o tematyce LGBT, otwarcie mówiący o rodzącym się uczuciu między dwoma chłopakami, o ich pełnej lęku próbie zbliżenia się do siebie i osiągnięcia szczęścia, co w przedstawionych realiach nie jest ani oczywiste, ani zrozumiałe dla otoczenia. Ciasne kadry, klaustrofobiczne mieszkania, przytłaczający krajobraz płynących wieżowców - wszystko to oddaje atmosferę toczonej codziennie walki o prawo do bycia sobą, do spełnienia i poczucia swobody. Płynące wieżowce to film, za którym wyraźnie stoi autor - to jego Warszawa, jego muzyka, to ludzie, których zna. (13. MFF Nowe Horyzonty)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Alter Ego Pictures/Film Point Group</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20369</Id_Opisu>
    <Tytul>Koneser</Tytul>
    <TytulOryg>Migliore offerta, La</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>124</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Giuseppe Tornatore</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-01-01</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-08-02</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Melodramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Geoffrey Rush, Jim Sturgess</Obsada>
    <Recenzja>Koneser' to intrygująca opowieść o mężczyźnie, który od lat ma absolutną kontrolę nad swoim światem ekspertów i kolekcjonerów najdroższych dzieł sztuki, ale staje się zabawką w rękach tajemniczej klientki. Bohater wiedzie samotniczą egzystencję wśród luksusu płócien starych mistrzów i piękna włoskich pałaców, pewien, że nic nie zakłóci jego ustabilizowanego życia i nie zagrozi głęboko skrywanym sekretom. Gdy jego uporządkowany świat zaczyna burzyć pojawienie się młodej i pięknej kobiety, tytułowy Koneser odkrywa emocje, jakich nigdy nie dostarczyłaby mu największa aukcja jego kariery. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Monolith Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20392</Id_Opisu>
    <Tytul>W kręgu miłości</Tytul>
    <TytulOryg>Broken Circle Breakdown, The</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Belgia</Kraj>
    <CzasTrwania>111</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Felix Van Groeningen</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-10-10</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-08-30</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Veerle Baetens, Johan Heldenbergh, Nell Cattrysse, Nils de Caster, Robbie Cleiren</Obsada>
    <Recenzja>Elise i Didier od siedmiu lat żyją w szczęśliwym, choć niekonwencjonalnym związku. Połączyła ich gorąca miłość od pierwszego wejrzenia, głęboka potrzeba życia po swojemu i pasja do muzyki bluegrass. Niespodziewanie jednak koło fortuny się odwraca. Kiedy ich kilkuletnia córka Maybelle zapada na poważną chorobę, żarliwe i zmysłowe uczucie poddane zostaje próbie, a Elise i Didier oddalają się od siebie. Zaczynają żyć własnym życiem, ale nadal walczą o córkę, wierząc, że miłość jest w stanie zwyciężyć wszystko. Czy uda im się pokonać przeznaczenie? (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Against Gravity</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20411</Id_Opisu>
    <Tytul>Babcia Gandzia</Tytul>
    <TytulOryg>Paulette</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja</Kraj>
    <CzasTrwania>87</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Jerome Enrico</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-10-04</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-26</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Bernadette Lafont, Carmen Maura, Dominique Lavanant, Françoise Bertin</Obsada>
    <Recenzja>Wreszcie nadszedł ten dzień, kiedy Paulette mówi sobie „dosyć”! Właśnie policzyła wysokość ostatniej emerytury i zdała sobie sprawę, że nie stać jej na nic. Wszystko pożerają opłaty, ją zaś skazując na życie w nędzy. Tak dłużej być nie może. Tylko co zrobić? Rozwiązanie wpada Paulette w ręce wraz z paczuszką narkotyków wyrzuconą przez uciekającego przed policją dilera. Sympatyczna starsza pani składa więc wizytę lokalnemu gangowi i proponuje uczciwy układ: kryje ich, ale w zamian za to, że może rozpowszechniać narkotyki razem z nimi i odcinać od tego procenty. Postawieni pod ścianą mężczyźni nie mają wyjścia: biorą niepozorną babcię pod swoje skrzydła.Teraz Paulette każdego dnia pakuje w wiklinowy koszyczek małe paczuszki i wędruje z nimi na sąsiedzki bazarek. Interes szybko zaczyna prosperować doskonale, toteż starsza pani odkrywa w sobie żyłkę do interesów i kreatywność, pozwalającą jej rozwijać biznes. Jakiś czas później to gangsterzy mogliby uczyć się od niej, jak zarabiać górę pieniędzy. Bo pomysł na który wpadła Paulette wkrótce przyciąga coraz więcej klientów, znakomicie angażuje sąsiadki, idealnie odwraca uwagę policji, a przy tym - sprawia wszystkim w pobliżu niezwykłą przyjemność. (Festiwal Transatlantyk)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Aurora Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20413</Id_Opisu>
    <Tytul>Powtórnie narodzony</Tytul>
    <TytulOryg>Venuto al mondo</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>124</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Sergio Castellito</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-09-13</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-22</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Penelope Cruz, Emile Hirsch, Jane Birkin</Obsada>
    <Recenzja>Poruszająca historia o różnych typach miłości - to opowieść o szalonym uczuciu kobiety do mężczyzny jej życia, o głębokiej, choć niełatwej matczynej miłości do ukochanego dziecka, o miłości do kraju, w którym przeżyło się najpiękniejsze i najgorsze chwile. Każde zdjęcie i każdy obraz tego urzekającego dramatu są przepełnione emocjami i wizualną wirtuozerią. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Vivarto</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20420</Id_Opisu>
    <Tytul>Dwa życia</Tytul>
    <TytulOryg>Zwei Leben</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Niemcy, Norwegia</Kraj>
    <CzasTrwania>97</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Georg Maas</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-10-19</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-25</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Liv Ullmann, Nikolaj Lie Kaas, Juliane Köhler, Ken Duken, Sven Nordin, Rainer Bock, Julia Bache-Wiig, Thomas Lawincky, Klara Manzel, Vicky Krieps</Obsada>
    <Recenzja>Kolejna filmowa odsłona niemieckich rozliczeń z historią, ukazująca mało znany epizod z przeszłości tego kraju. „Dwa życia” to opowieść zawieszona między dwoma państwami i dwiema tożsamościami. Jej bohaterka, Katrine Evensen, kryje w sobie tajemnicę, jakiej nikt nie mógł się po niej spodziewać. Tajemnica sięga wielu lat wstecz, gdy wichry historii szalały i wikłały zwykłych ludzi w polityczne potyczki, na zawsze odbierając im szczęście, spokój, a często także bliskich. Wtedy Katrine przeniosła się do Norwegii po latach spędzonych w rozbitych Niemczech, aby teraz wrócić do ojczyzny i na nowo skonfrontować się ze swoim losem podyktowanym przez kapryśne czasy i polityczne układy.Katrine okazuje się uwikłana w grę dużo bardziej wyrafinowaną, niż mogłoby się na pierwszy rzut oka wydawać. Nosi także w duszy ciężar z przeszłości, niedający jej spokoju, który zdaje się znajdować coraz bliżej wypłynięcia i zrujnowania układanej przez nią wiele lat harmonii. Katrine czuje, że nie ma szans w tej potyczce. Zbyt wiele w niej dylematów moralnych, zawikłanych tożsamości, kilku żyć, które prowadziła i kłamstw, których używała, aby przetrwać. (Festiwal Transatlantyk)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Aurora Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20421</Id_Opisu>
    <Tytul>Dziś jestem blondynką</Tytul>
    <TytulOryg>Heute bin ich blond</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Niemcy, Belgia</Kraj>
    <CzasTrwania>115</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Marc Rothemund</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-03-28</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-29</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia, Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Lisa Tomaschewsky, Leif Altenburg, Maike Bollow, Ben Braun, Alice Dwyer, Clauda Gaebel</Obsada>
    <Recenzja>Sophie ma 21 lat i następujący plan na najbliższy rok: podbić świat, nazbierać jak najwięcej ciekawych doświadczeń, poderwać jak największą ilość facetów i poznać wszystkie smaki życia. Zatracić się w rzeczywistości pozbawionej trosk najbardziej, jak się tylko da. W końcu do tego służy czas młodzieńczej beztroski. Nie przewidziała jednak, że nie czekają na nią same słodkości. Gdy niewinny kaszel okazuje się tkwiącym w Sophie rakiem, jej plan upada, głośno uderzając o ziemię. Dziewczyna zostaje skierowana na chemioterapię, traci włosy, a z nimi pewność siebie i uśmiech z twarzy.W obliczu takiego wstrząsu, Sophie powoli zaczyna sobie uświadamiać, że to mogą być ostatnie miesiące jej życia. Nie ma więc co się oszczędzać, trzeba żyć na całego. Najlepiej tak, jakby tego raka nie było. Kupuje perukę i wciela się w zupełnie nową dziewczynę - gotową na wszystko, a zwłaszcza na dobrą zabawę. Kupuje następną - i już jest kimś innym, z innymi pomysłami na kolejną szaloną noc. Wraz z kolorowymi perukami, Sophie ponownie odkrywa radość, mężczyzn, beztroskę i luz. Tylko bliscy dookoła niej obserwują jej zachowanie z trwogą - czy to tylko próba walki z chorobą czy już obsesyjny nałóg hedonistycznego życia w blasku dyskotek? (Festiwal Transatlantyk)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Aurora Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20422</Id_Opisu>
    <Tytul>Na głębinie</Tytul>
    <TytulOryg>Djúpið</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Islandia</Kraj>
    <CzasTrwania>95</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Baltasar Kormákur</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-07</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-06</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Ólafur Darri Ólafsson, Jóhann G. Jóhannsson, Porbjörg Helga Porgilsdóttir, Theódór Júliusson</Obsada>
    <Recenzja>O wyniku walki człowieka z naturą często przesądza rezultat jego zmagań z sobą samym. „Głębia” w reżyserii Baltasara Kormákura (autor m.in. „101 Reykjavik”) pokazuje ludzi przeciwstawionych potędze oceanu. Oprócz takich czynników jak wytrwałość czy umiejętności pływackie, ich przetrwanie uwarunkowane jednak będzie również zwykłymi zbiegami okoliczności czy - po prostu - szczęściem. Film jest rekonstrukcją wydarzeń, które miały miejsce naprawdę. Grupa islandzkich rybaków wyrusza w morze, gdzie niespodziewanie dochodzi do katastrofy. Pozbawieni pokładowego gruntu i komunikacji z lądem mężczyźni zostają zdani na samych siebie. Jedyną szansą na przeżycie jest powrót do brzegu wpław przez kilometry lodowatej wody. Bohaterów poznajemy jeszcze przed wypłynięciem, ale to ocean stanie się miejscem prawdziwej próby charakterów. Wbrew pozorom „Głębi” bliżej do „127 godzin” Danny'ego Boyle'a niż na przykład „Gniewu oceanu” Wolfganga Petersena. Zamiast symfonii efektów specjalnych mamy tu raczej dokument wewnętrznej podróży, jaką przebywa człowiek postawiony w kryzysowej sytuacji. Zmagając się z przeciwnościami losu bohater ucieka się do rozmów z mewami czy ucieczki w świat wyobraźni. Halucynacje i marzenia o bezpiecznym powrocie na ląd przyjmują formę utrzymanych w pastelowej tonacji domowych filmów na taśmie 8mm. Czy nadzieja wystarczy, by pokonać potęgę przyrody? „Głębia” była islandzkim kandydatem do Oscara, a Islandzka Akademia Filmowa i Telewizyjnej uznała ją za film roku. Obraz Baltasara Kormákura został laureatem aż siedmiu przyznawanych przez tę kapitułę nagród Edda. Wyróżniono go m.in. za reżyserię, zdjęcia i główną rolę męską. (Festiwal Transatlantyk)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Aurora Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20458</Id_Opisu>
    <Tytul>Samoloty</Tytul>
    <TytulOryg>Planes</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>91</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Klay Hall</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-08-09</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-08-15</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja, Familijny, Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Dane Cook, Stacy Keach, Carlos Alazraqui, Brad Garrett, Val Kilmer, Julia Louis-Dreyfus, John Cleese, Teri Hatcher</Obsada>
    <Recenzja>Po ogromnym sukcesie produkcji 'Auta' i 'Auta 2' Wytwórnia Disney/Pixar zaprasza w podniebną podróż w filmie 'Samoloty'. Dusty, samolot rolniczy, mały rozmiarem ale wielki duchem, marzy o wystartowaniu w największym w historii wyścigu powietrznym dookoła świata. Jednak w przeciwieństwie do wszystkich uczestników zawodów, nie jest stworzony do ścigania się i w dodatku cierpi na lęk wysokości... Dzięki wsparciu przyjaciół i wielkiej odwadze Dusty’emu udaje się przezwyciężyć wszystkie trudności i spełnić swoje marzenia. Samoloty to niezwykły film, który pokazuje, że dzięki sile charakteru, odwadze i przyjaźni można wzbić się ponad przeciętność i osiągnąć nieosiągalne. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Disney</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20467</Id_Opisu>
    <Tytul>Maryja, matka Jezusa</Tytul>
    <TytulOryg>Io sono con te</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2010</RokProdukcji>
    <Kraj>Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>103</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Guido Chiesa</Rezyseria>
    <DataPremiery>2010-11-03</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-08-16</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Biograficzny, Dramat historyczny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Nadia Khlifi, Ahmed Hafiene, Djemel Barek, Fadila Belkebla, Carlo Cecchi, Giorgio Colangeli, Fabrizio Gifuni, Jerzy Stuhr</Obsada>
    <Recenzja>Czym może zaskoczyć historia Maryi, matki Jezusa Chrystusa? Tym razem punkt ciężkości położony jest na zupełnie inny aspekt. Nie religia gra główną rolę w tej opowieści, a proces wychowania. Maryja jest tu nie towarzyszką a - po prostu - matką Jezusa. Pomaga mu zrozumieć świat, jest partnerką w rozmowach. Każda postać, którą świat zna z kart Biblii jawi się tu bardziej człowieczo niż bosko. Reżyser dotyka delikatnych tematów, uważanych za tabu. Przez to cała historia staje się niemal opowieścią nie biograficzną i historyczną a przypowieścią o całkiem ziemskich istotach. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Vivarto</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20484</Id_Opisu>
    <Tytul>Blue Jasmine</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>98</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Woody Allen</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-07-26</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-08-23</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Cate Blanchett, Alec Baldwin, Louis C.K., Sally Hawkins, Max Casella</Obsada>
    <Recenzja>Jasmine (Cate Blanchett) przywykła do wygodnej egzystencji u boku męża-biznesmena Hala (Alec Baldwin). Do świata luksusowych rezydencji i limuzyn, kolacji w najdroższych restauracjach Nowego Jorku i zakupów w butikach topowych projektantów. Jednak kiedy Hal zostaje zatrzymany pod zarzutem malwersacji, a konta małżeństwa zablokowane, jej uporządkowane życie z dnia na dzień zmienia się nie do poznania. Żeby ukoić skołatane nerwy i uniknąć kłopotliwych spotkań ze znajomymi z nowojorskiej elity, Jasmine przenosi się do San Francisco, by tymczasowo zamieszkać u swojej siostry Ginger (Sally Hawkins). Szybko popada w konflikt z Chilim (Bobby Cannavale), prostolinijnym narzeczonym siostry. Szukając mężczyzny dla siebie, postanawia przy okazji uszczęśliwić Ginger i znaleźć jej odpowiedniejszego partnera. Zawiłe relacje męsko-damskie staną się okazją do popisów błyskotliwego poczucia humoru Woody'ego Allena, który z właściwą sobie przenikliwością i inteligencją punktuje ludzkie słabości swoich bohaterów. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20486</Id_Opisu>
    <Tytul>Vincent chce nad morze</Tytul>
    <TytulOryg>Vincent will Meer</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2010</RokProdukcji>
    <Kraj>Niemcy</Kraj>
    <CzasTrwania>95</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Ralf Huettner</Rezyseria>
    <DataPremiery>2010-04-22</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-09-27</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Florian David Fitz, Karoline Herfurth, Katharina Müller-Elmau, Johannes Allmayer, Heino Ferch, Karin Thaler, Tim Seyfi</Obsada>
    <Recenzja>Dwudziestokilkuletni Vincent cierpi na zespół Tourette'a, objawiający się nerwowymi tikami, niepohamowanym wykrzykiwaniem wulgaryzmów i zachowaniem wskazującym, że w jego komórki nerwowe co chwilę - jak sam stwierdza - załatwia się gromada klaunów. Kiedy umiera jego ukochana matka, trafia do zakładu psychiatrycznego. Ojciec, polityk walczący o reelekcję, uznaje, że chory syn przeszkodziłby mu w kampanii wyborczej. W ośrodku chłopak poznaje cierpiącego na nerwicę natręctw, pedantycznego Alexa i weterankę anoreksji Marie. Osamotniony Vincent, pozostawiony na uboczu toczącego się życia, postanawia uciec z zakładu i jechać nad morze, gdzie chciałby rozsypać prochy matki. Chłopak wspólnie z przyjaciółmi kradnie samochód szefowej ośrodka i wraz z nimi wyrusza w stronę Morza Śródziemnego. Tak zaczyna się ich wspaniała droga ku wolności. Są szczęśliwi i w końcu mogą myśleć o tym co dla nich najważniejsze: miłości, przyjaźni, odpowiedzialności. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Aurora Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20518</Id_Opisu>
    <Tytul>Przeszłość</Tytul>
    <TytulOryg>Le Passe</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja, Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>130</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Asghar Farhadi</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-05-17</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-09-06</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Bérénice Bejo, Tahar Rahim, Ali Mosaffa, Pauline Burlet, Elyes Aguis</Obsada>
    <Recenzja>Ahmad i Marie nieformalnie zakończyli swój związek cztery lata temu. Dwójka ich dzieci, Léa i Lucie, mieszka razem z matką. Po długiej rozłące mężczyzna przylatuje do Paryża, aby ostatecznie podpisać dokumenty i tym samym doprowadzić sprawę rozwodową do końca. Marie potrzebuje tych formalności, aby móc wejść w nowy związek małżeński z Samirem. Z pozoru prosta wizyta nabiera dramatyzmu, kiedy Ahmad dowiaduje się, że atmosfera w jego dawnym domu daleka jest od normalności. Z każdą chwilą kolejne tajemnice z przeszłości wychodzą na jaw i odciskają swoje piętno na życiu wszystkich. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20520</Id_Opisu>
    <Tytul>Kongres</Tytul>
    <TytulOryg>The Congress</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Belgia, Francja, Luksemburg, Niemcy, Polska, Izrael</Kraj>
    <CzasTrwania>122</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Ari Folman</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-05-16</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-09-13</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja, Sci-Fi</RodzajFilmu>
    <Obsada>Robin Wright, Kodi Smit-McPhee, Ed Corbin, Paul Giamatti, Harvey Keitel, Danny Huston, Frances Fisher, John Lacy</Obsada>
    <Recenzja>W Kongresie zacierają się granice między rzeczywistością i fikcją: słynna aktorka Robin Wright, gra tu samą siebie. Mieszka z dwójką dorastających dzieci na rancho, z dala od cywilizacji, kiedy wielkie hollywoodzkie studio zwraca się do niej z niezwykłą propozycją. Wright może zostać 'zeskanowana' dzięki zaawansowanej technologii cyfrowej, osiągając w każdym kolejnym filmie wieczną młodość. Od tej pory wszystkie jej role zagra wirtualna kopia. Decyzja, którą podejmuje kobieta, by móc dysponować nieograniczonym czasem dla najbliższych, okazuje się początkiem jej podróży przez świat przyszłości, w którym potężne studia filmowe i koncerny farmaceutyczne oferują totalne formy rozrywki, manipulując ludzką świadomością. Kongres to film nowatorski i odważny, pełen pomysłów ukazujących w krzywym zwierciadle świat nieograniczonych możliwości technologicznych, które już wkrótce mogą wyznaczyć granice naszej wolności i dyktować pragnienia. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Gutek Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20526</Id_Opisu>
    <Tytul>Siła przyciągania</Tytul>
    <TytulOryg>Freier Fall</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Niemcy</Kraj>
    <CzasTrwania>100</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Stephan Lacant</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-02-08</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-09-06</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Hanno Koffler, Max Riemelt, Attila Borlan, Katharina Schüttler</Obsada>
    <Recenzja>Życie Marca wydaje się dobrze poukładane. Obiecująca kariera w policji, kochająca narzeczona, własne mieszkanie. Wkrótce ma zostać ojcem. Jednak pewnego dnia w szkole policyjnej pojawia się nowy kadet - Kay Engel. Podczas wspólnych treningów Marc zaczyna doświadczać nieznanej wcześniej swobody i wolności., a także tego, czym jest uczucie wobec innego mężczyzny.Marc staje się rozdarty między rodziną a nowymi emocjami. Coraz wyraźniej czuje, że życie wymyka mu się spod kontroli. Kiedy jego świat się wali, Marc uświadamia sobie, że nie jest w stanie wszystkich uszczęśliwić. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Tongariro Releasing</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20530</Id_Opisu>
    <Tytul>Ostatnie Piętro</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>84</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Tadeusz Król</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-11-29</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-29</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Thriller</RodzajFilmu>
    <Obsada>Janusz Chabior, Joanna Orleańska, Przemysław Bluszcz, Aleksandra Popławska, Marek Kalita, Wojciech Zieliński, Bogdan Koca, Barbara Garstka, Ewa Bakalarska</Obsada>
    <Recenzja>Niewielkie miasteczko. Derczyński - kapitan Wojska Polskiego, kochający rodzinę ojciec trojga dzieci, może budzić sympatię, a jego życie wydaje się spokojne i harmonijne. Jednak budzące domysły dziwne zbiegi okoliczności i realne zagrożenie doprowadzają kapitana na skraj wyczerpania psychicznego. (festiwalgdynia.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20532</Id_Opisu>
    <Tytul>Papusza</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>131</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Joanna Kos-Krauze, Krzysztof Krauze</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-07-01</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-15</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Biograficzny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Jowita Budnik, Zbigniew Waleryś, Antoni Pawlicki, Paloma Mirga, Sebastian Wesołowski</Obsada>
    <Recenzja>Oparta na faktach dramatyczna historia pierwszej cygańskiej poetki. Pierwszej, która zapisała swoje wiersze, pierwszej tłumaczonej na polski i wydanej w oficjalnym obiegu. Stało się to dzięki staraniom poety i badacza historii i życia polskich Romów Jerzego Ficowskiego a także Juliana Tuwima. (festiwalgdynia.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Next Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20534</Id_Opisu>
    <Tytul>Ida</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>80</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Paweł Pawlikowski</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-09-11</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-25</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Agata Kulesza, Agata Trzebuchowska, Dawid Ogrodnik</Obsada>
    <Recenzja>Anna jest nowicjuszką, sierotą wychowywaną w zakonie. Przed złożeniem ślubów musi poznać Wandę, swoją jedyną żyjącą krewną. Wanda mówi dziewczynie, że jest Żydówką. Obie wyruszają w podróż która ma im pomóc nie tylko w poznaniu tragicznej historii ich rodziny, ale i prawdy o tym kim są. (festiwalgdynia.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20536</Id_Opisu>
    <Tytul>Chce się żyć</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>90</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Maciej Pieprzyca</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-08-25</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-11</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Obyczajowy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Dorota Kolak, Dawid Ogrodnik, Katarzyna Zawadzka, Arkadiusz Jakubik, Helena Sujecka, Kamil Tkacz</Obsada>
    <Recenzja>Upośledzenie umysłowe? A może tylko problem z komunikacją? Ten dylemat zaciążył nad losem głównego bohatera filmu „Chce się żyć”. To inspirowana prawdziwymi wydarzeniami historia Mateusza, chłopaka z porażeniem mózgowym. (festiwalgdynia.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20537</Id_Opisu>
    <Tytul>Bilet na księżyc</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>120</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Jacek Bromski</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-08</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Obyczajowy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Filip Pławiak, Mateusz Kościukiewicz, Krzysztof Stroiński</Obsada>
    <Recenzja>Najnowsza komedia Jacka Bromskiego, twórcy kinowych przebojów „U Pana Boga za piecem” i „U Pana Boga w ogródku”, to pełna ciepła i humoru opowieść o młodości, przyjaźni i miłości w czasach, gdy człowiek stawiał pierwsze kroki na Księżycu, na ulicach stały saturatory, tranzystory pulsowały rock and rollem, a szczytem marzeń każdego krajowego fana motoryzacji był Fiat 125p. Filmowa podróż do lat sześćdziesiątych, barwnej epoki „dzieci kwiatów”, hipisów i bigbitu, uwodzi doborową obsadą, rozmachem scenograficznym oraz ścieżką dźwiękową, na której znalazło się ponad 40 przebojów takich wykonawców, jak The Animals, The Box Tops, The Turtles, The Fox, Mira Kubasińska i Breakout, Skaldowie, Alibababki, ABC i Halina Frąckowiak. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20549</Id_Opisu>
    <Tytul>Kosmiczna wyprawa</Tytul>
    <TytulOryg>Cosmic voyage</TytulOryg>
    <RokProdukcji />
    <Kraj />
    <CzasTrwania />
    <OdIluLat />
    <Rezyseria />
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2013-09-13</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>„Kosmiczna wyprawa” to pokaz prowadzony na żywo. Jest rok 2053 - na pokładzie statku kosmicznego „Niebo Kopernika” wyruszamy na pierwszą turystyczną wycieczkę ku Saturnowi. W jej trakcie dowiecie się, jak poruszają się planety, z czego składają się pierścienie Saturna, a nawet jak wygląda międzyplanetarny śmietnik. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20561</Id_Opisu>
    <Tytul>Z miłości do...</Tytul>
    <TytulOryg>Song for Marion</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>93</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Paul Andrew Williams</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-15</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-18</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Komedia, Romans, Muzyczny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Gemma Arterton, Vanessa Redgrave, Christopher Eccleston, Terence Stamp, Ratisha Belush, Anne Reid, Ram John Holder, Taru Devani</Obsada>
    <Recenzja>Para głównych bohaterów, Marion (Vanessa Redgrave) i Arthur (Terence Stamp), to starsze małżeństwo, mieszkające w obskurnym blokowisku w Newcastle. Ona, niezmiennie pogodna, otwarta na ludzi, uśmiechnięta i życzliwa, uczęszcza na próby chóru emerytów, prowadzone przez młodą nauczycielkę śpiewu, Elisabeth (Gemma Arterton) w osiedlowej świetlicy. On, zgorzkniały, mrukliwy tetryk, skłócony z synem (Christopher Eccleston), stroniący od ludzi, dowozi tylko swoją schorowaną żonę, na wózku inwalidzkim raz w tygodniu na próby, samemu nie wchodząc nawet na salę. Ponieważ chór przygotowuje się do konkursu śpiewaczego, Elisabeth wybiera repertuar składający się z dość zaskakujących i nie oczywistych evergreenów, w rodzaju „let’s talk about sex”. Artur, kochający Marion do nieprzytomności, pogrążający się coraz bardziej w smutku i samotności, uważa to wszystko za kompletną bzdurę, wyczerpującą niepotrzebnie jej energię i resztki sił witalnych. Podczas całej historii bohater, pod wpływem ciągu rozmaitych perypetii i zdarzeń, przechodzi przemianę, stając się innym człowiekiem, pojednując się z synem, otwierając się bardziej na ludzi. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Hagi</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20596</Id_Opisu>
    <Tytul>Turbo</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>96</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>David Soren</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-07-17</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-09-27</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada>Ryan Reynolds, Paul Giamatti, Michael Pena, Luis Guzmán, Bill Hader, Richard Jenkins, Ken Jeong, Michelle Rodriguez</Obsada>
    <Recenzja>Historia niepozornego ślimaka, który nieoczekiwanie nabywa niezwykłych mocy, pozwalających mu rozwijać zawrotną szybkość i postanawia zrealizować swe największe marzenie - wziąć udział w wielkim wyścigu. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Imperial - Cinepix</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20609</Id_Opisu>
    <Tytul>Wałęsa. Człowiek z nadziei</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>127</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Andrzej Wajda</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-09-05</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-04</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Biograficzny, Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Robert Więckiewicz, Agnieszka Grochowska, Wiktor Malinowski, Cezary Kosiński, Iwona Bielska</Obsada>
    <Recenzja>Jak stało się możliwym, by jeden człowiek potrafił tak bardzo zmienić współczesny świat? W filmie o Lechu Wałęsie pytanie to stawia Andrzej Wajda. Wdzierając się w prywatność, nawet intymność związkowego przywódcy reżyser próbuje uchwycić fenomen przemiany prostego, skupionego na codzienności robotnika w charyzmatycznego przywódcę. Kontrowersyjny, niepozbawiony słabości wyzwolił ukryte w sercach milionów ludzi marzenie o wolności, co dało energię dla przemian przerastających ówczesną wyobraźnię.Historia Wałęsy ma jednak nie tylko psychologiczny czy lokalny wymiar. Jej kontekstem jest wielka międzynarodowa polityka. Życie zwyczajnego, walczącego na początku o pracownicze prawa stoczniowego elektryka kontrapunktuje się tu z odległymi wydarzeniami, aż do czasu kiedy to sam Wałęsa z milionami rodaków stają się na kilka lat światowym newsem.Historyczna perspektywa z dynamiczną opowieścią o PRLowskiej codzienności powinny pomóc zrozumieć wagę tamtych przemian. Film adresowany jest przede wszystkim do młodych ludzi przy okazji będąc memento wybitnego Twórcy. Bywa że o wolność trzeba walczyć, bywa, że należy jej bronić, nie ma czasu który zwalniałbym nas od refleksji nad naszą wolnością. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>ITI Cinema</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20623</Id_Opisu>
    <Tytul>Wieczni chłopcy</Tytul>
    <TytulOryg>Les Gamins</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja</Kraj>
    <CzasTrwania>95</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Anthony Marciano</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-04-17</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-11</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Max Boublil, Alain Chabat, Sandrine Kiberlain, Mélanie Bernier, Alban Lenoir, Elisa Sednaoui, Arié Elmaleh, François Dunoyer</Obsada>
    <Recenzja>Thomas (grany przez Maxa Boublila, współautora scenariusza ) marzy o komponowaniu piosenek. Plany poślubienia Loli, a tym samym konieczność zarobienia na ślub, dom, przyszłą rodzinę, powodują, że z obiecującego muzyka staje się szarym wyrobnikiem na urzędniczym etacie. Gdy z przyszłą żoną odwiedza jej rodziców: cynicznego Gilberta (wspaniały Alain Chabat) i jego żonę Suzanne jego świat zostaje wywrócony do góry nogami. Gilbert wyniszczony przez monotonię trzydziestoletniego małżeństwa postanawia uratować Thomasa od popełnienia życiowego błędu - poślubienia młodszej kopii swojej żony. Chce pokazać chłopakowi, że szczęście tkwi jak najdalej od stabilnego, rodzinnego życia a marzenia to sprawa, o którą koniecznie trzeba walczyć. Kryzys wieku średniego u Gilberta i o dwadzieścia lat młodsza frustracja Thomasa połączone razem zrywają wszelkie tamy poprawności, stosowności i mieszczańskiego obycia. Mężczyźni rzucają się w wir szalonych imprez, nocnego życia, koncertów kończących się nad ranem... albo w Maroku. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Vivarto</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20632</Id_Opisu>
    <Tytul>Labirynt</Tytul>
    <TytulOryg>Prisoners</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>146</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Denis Villeneuve</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-08-30</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-04</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Thriller</RodzajFilmu>
    <Obsada>Hugh Jackman, Jake Gyllenhaal, Paul Dano</Obsada>
    <Recenzja>Zdesperowany mężczyzna porywa człowieka, którego podejrzewa o związek z zaginięciem jego córki i jej najlepszej przyjaciółki. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Monolith Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20665</Id_Opisu>
    <Tytul>Grawitacja</Tytul>
    <TytulOryg>Gravity</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA, Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>90</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Alfonso Cuarón</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-08-28</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-11</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Sci-Fi</RodzajFilmu>
    <Obsada>Sandra Bullock, George Clooney, Basher Savage, Eric Michels, Ed Harris</Obsada>
    <Recenzja>Szczątki satelity uderzają w stację kosmiczną na orbicie ziemskiej niszcząc i zabijając niemalże wszystkich poza parą astronautów, którzy walczą o przetrwanie i powrót do domu. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Warner Bros. Entertainment</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20666</Id_Opisu>
    <Tytul>Ambassada</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>105</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Juliusz Machulski</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-10-18</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-18</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Magdalena Grąziowska, Bartosz Porczyk, Ksawery Szlenkier, Aleksandra Domańska, Robert Więckiewicz, Jan Englert, Krystian Wieczorek, Szymon Piotr Warszawski, Anna Romantowska, Adam Darski</Obsada>
    <Recenzja>Przełom sierpnia i września 2012 roku. Młode małżeństwo - Melania (Magda Grąziowska) i Przemek (Bartosz Porczyk) przyjeżdża do Warszawy, aby zająć się luksusowym apartamentem stryja (Jan Englert). Mieszkanie położone jest w centrum miasta, w miejscu gdzie od 1946 znajdował się parking a przed wojną ambasada III Rzeszy. Młodzi bohaterowie nie podejrzewają, że przysługa oddana stryjowi zmieni się w największą przygodę ich życia a także zmieni losy Warszawy, Polski a nawet...całego świata! (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Next Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20667</Id_Opisu>
    <Tytul>Kumba</Tytul>
    <TytulOryg>Khumba</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>RPA</Kraj>
    <CzasTrwania>90</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Anthony Silverstone</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-09-08</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-11</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja, Familijny, Przygodowy</RodzajFilmu>
    <Obsada>AnnaSophia Robb, Richard E. Grant, Dee Bradley Baker, Phil LaMarr, Loretta Devine, Jeff Bennett, Jennifer Cody, Roger Jackson</Obsada>
    <Recenzja>Wszystkie zwierzęta w Afryce wiedzą, że zebra bez pasów jest jak słoń bez trąby i lew bez grzywy. Kiedy jesteś zebrą i rodzisz się pasiasty do połowy, życie potrafi być bardzo skomplikowane. Na własnej skórze przekonuje się o tym Kumba - jedyny na świecie przedstawiciel pasiastych, któremu natura poskąpiła pełnego umaszczenia. Odtrącony przez rodzinne stado, Kumba wyrusza na poszukiwanie magicznego źródła, w którym - jak stara głosi legenda - pierwsze zebry zyskały swoje pasy. W wędrówce po Afryce towarzyszą mu nowi przyjaciele - nadopiekuńcza antylopa gnu oraz postrzelony struś. Wspólnie przeżyją mnóstwo przygód, spotkają wielu niezwykłych mieszkańców Czarnego Lądu i zmierzą się z groźnym lampartem Fango (Liam Neeson), który poluje na Kumbę, wierząc, że schwytanie wyjątkowej zebry da mu ponadzwierzęcą moc. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20677</Id_Opisu>
    <Tytul>Klopsiki kontratakują</Tytul>
    <TytulOryg>Cloudy with a Chance of Meatballs 2</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>95</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Cody CameronKris Pearn</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-02-06</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-11</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja, Familijny, Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Anna Faris, Neil Patrick Harris, Andy Samberg, Terry Crews, James Caan, Kristen Schaal, Bill Hader, Will Forte</Obsada>
    <Recenzja>Świat wreszcie poznał się na geniuszu konstruktora Finta Lockwooda. Został nawet zaproszony do współpracy przez firmę, która wymyśla różne nowoczesne technologie ułatwiające życie. Niestety, Flint nagle dowiaduje się, że jego poprzedni, nieudany wynalazek - maszyna zmieniająca wodę w żywność - nadal działa. Ale teraz produkuje niebezpieczne jedzeniowo-zwierzęce hybrydy (jerzęta? zwijedzenie?). Maszynę koniecznie trzeba unieszkodliwić, a los świata znowu spoczywa w rękach Flinta. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>United International Pictures</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20740</Id_Opisu>
    <Tytul>Wenus w futrze</Tytul>
    <TytulOryg>La Vénus a la fourrure</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja, Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>96</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Roman Polański</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-08</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Emmanuelle Seigner, Mathieu Amalric</Obsada>
    <Recenzja>Nowa, fenomenalnie przyjęta przez krytykę i publiczność Festiwalu w Cannes w 2013 roku komedia erotyczna Romana Polańskiego. Głównym bohaterem 'Wenus w futrze' jest Thomas, reżyser poszukujący do swojej nowej sztuki odtwórczyni głównej roli. Wyczerpujący casting do nowego spektaklu nie przynosi rezultatu. Żadna z kandydatek nie nadaje się do roli kobiety, która zawiera umowę z mężczyzną, by uczynić z niego niewolnika. Zrezygnowany reżyser już zbiera się do wyjścia, gdy do teatru wpada Wanda. Wydaje się bezczelna, niewychowana, zdesperowana i nieprzygotowana. Gdy Thomas niechętnie zgadza się dać jej szansę, aktorka przechodzi oszałamiającą metamorfozę. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Monolith Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20786</Id_Opisu>
    <Tytul>Ani słowa więcej</Tytul>
    <TytulOryg>Enough Said</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>93</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Nicole Holofcener</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-09-07</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-29</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Julia Louis-Dreyfus, James Gandolfini, Catherine Keener, Toni Collette, Tavi Gevinson, Ben Falcone, Tracey Fairway, Eve Hewson</Obsada>
    <Recenzja>Ostra, wnikliwa komedia, która humorystycznie przedstawia życiowe zamieszanie jakie powstaje, gdy próbujesz zaangażować się w nowy związek. Ostatnia rola nieodżałowanego Jamesa Gandolfini. (opis udostępniony przez WFF)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Imperial - Cinepix</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20801</Id_Opisu>
    <Tytul>W ukryciu</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>103</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Jan Kidawa Błoński</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-10-14</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-26</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Magdalena Boczarska, Julia Pogrebińska, Tomasz Kot, Krzysztof Stroiński, Jacek Braciak, Agata Kulesza, Bożena Dykiel</Obsada>
    <Recenzja>Reżyser Różyczki opowiada o niezwykłej więzi emocjonalnej między dwiema kobietami - Janiną, mieszkającą z ojcem, młodą, wrażliwą wiolonczelistką oraz Ester, młodą Żydówką, ukrywającą się w piwnicy pod ich mieszkaniem w czasie okupacji. (opis udostępniony przez WFF)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Monolith Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20872</Id_Opisu>
    <Tytul>Dotyk grzechu</Tytul>
    <TytulOryg>Tian zhu ding</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Chiny, Japonia</Kraj>
    <CzasTrwania>135</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Jia Zhang-ke</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-05-17</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-06</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Zhao Tao, Jiang Wu, Wang Baoqiang, Luo Lanshan, Li Meng, Zhang Jiayi</Obsada>
    <Recenzja>Oparta na prawdziwych wydarzeniach opowieść o mieszkańcach współczesnych Chin, którzy nie nadążają za zmianami w kraju. Film zszokował publiczność w Cannes licznymi scenami przemocy oraz otrzymał bardzo dobre recenzje krytyki i nagrodę za najlepszą reżyserię. (opis udostępniony przez WFF)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Against Gravity</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20895</Id_Opisu>
    <Tytul>Carrie</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>124</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Kimberly Peirce</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-10-07</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-18</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Horror</RodzajFilmu>
    <Obsada>Chloë Grace Moretz, Julianne Moore, Judy Greer, Portia Doubleday, Alex Russell, Gabriella Wilde, Ansel Elgort, Barry Shabaka Henley</Obsada>
    <Recenzja>Nastolatka Carrie White wychowywana jest przez samotną matkę, fanatyczkę religijną. Nie przysparza jej to popularności w szkole, gdzie czuje się samotna. Jest w niej jednak coś bardzo wyjątkowego. Prześladujący ją rówieśnicy poznają sekret Carrie w dniu balu maturalnego, kiedy dziewczyna ujawni swoje moce telekinetyczne i wykorzysta je, aby wyrównać rachunki... (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Forum Film Poland</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20911</Id_Opisu>
    <Tytul>Call Girl</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Finlandia, Irlandia, Norwegia, Szwecja</Kraj>
    <CzasTrwania>140</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Mikael Marcimain</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-09-07</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-29</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Thriller</RodzajFilmu>
    <Obsada>Pernilla August, Josefin Asplund, Simon J. Berger, David Dencik, Sven Nordin, Kristoffer Joner, Hanna Ullerstam, Ruth Vega Fernandez</Obsada>
    <Recenzja>Sztokholm, rok 1976. Za fasadą opiekuńczego państwa, kwitnie seksbiznes. W nocnych klubach i pokojach hotelowych, politycy korzystają z usług nieletnich prostytutek. Iris - wychowanka poprawczaka zostaje ekskluzywną Call Girl zwabiona wystawnym życiem i drogimi ciuchami. Nastolatka, która sypia za pieniądze z urzędnikami jest cennym świadkiem w śledztwie, które ma doprowadzić do przewrotu na szczytach władzy. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Best Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20925</Id_Opisu>
    <Tytul>Piąta władza</Tytul>
    <TytulOryg>The Fifth Estate</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Belgia, USA, Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>124</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Bill Condon</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-09-05</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-25</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Biograficzny, Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Benedict Cumberbatch, Daniel Brühl, Carice van Houten</Obsada>
    <Recenzja>Oparty na prawdziwych wydarzeniach thriller szpiegowski w reżyserii Billa Condona (Kinsey) stał się sensacją 38. Międzynarodowego Festiwalu Filmowego w Toronto. Film opowiada historię portalu WikiLeaks i jego założyciela. Julian Assange i Daniel Domscheit-Berg rozpoczynają działalność w internetowym podziemiu jako obserwatorzy światowego establishmentu. Projektują serwis, który umożliwia użytkownikom publikację ściśle tajnych danych, rzucając światło na pilnie strzeżone tajemnice rządów i międzynarodowych korporacji. W krótkim czasie ujawniają więcej szokujących faktów, niż tradycyjne media w ciągu wielu lat. Atmosfera zagęszcza się, gdy Assange i Berg zyskują dostęp do największego zbioru tajnych informacji w historii USA. Stają się najbardziej poszukiwanymi ludźmi na świecie. Rozpoczyna się dramatyczna walka i rodzi się jeden z największych dylematów naszych czasów. Jakie konsekwencje niesie za sobą utrzymywanie tajemnic w wolnym społeczeństwie ery Google i jaką cenę płacimy za ich ujawnienie? (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Monolith Films / Forum Film Poland</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20951</Id_Opisu>
    <Tytul>Don Jon</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>90</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Joseph Gordon-Levitt</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-01-18</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-15</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Joseph Gordon-Levitt, Scarlett Johansson, Julianne Moore</Obsada>
    <Recenzja>Don Jon, obdarzony twarzą i ciałem Gordona-Levitta barman z New Jersey, może poderwać każdą dziewczynę, Barbara - Scarlett Johansson - przyciąga mężczyzn jak magnes. Spotkanie tej dwójki w typowym rom-komie byłoby pierwszym krokiem do ołtarza i nudnego „żyli długo i szczęśliwie'. W filmie Gordona-Levitta jest okazją do pokazania, jak pornografia i hollywoodzkie filmy wypaczają nasze myślenie o związkach i erotyce. Jon myli seks z masturbacją przed ekranem laptopa, Barbara - realny świat z fikcją. Gordon-Levitt debiutuje tą (anty)komedią romantyczną jako reżyser i niezwykle uzdolniony scenarzysta, pisząc błyskotliwe i zabawne dialogi i niuansując postaci. Strzałem w dziesiątkę było zwłaszcza wprowadzenie w drugiej części filmu Esther granej przez Julianne Moore. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20956</Id_Opisu>
    <Tytul>Mój biegun</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2011</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>93</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Marcin Głowacki</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-10-25</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-25</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Biograficzny, Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Bartłomiej Topa, Magdalena Walach, Maciej Musiał, Adam Tyniec, Ewa Gorzelak, Adam Hutyra, Bożena Adamek</Obsada>
    <Recenzja>Mój biegun to prawdziwa historia Jana Meli, najmłodszego w historii zdobywcy dwóch biegunów, a zarazem pierwszej niepełnosprawnej osoby, która dokonała takiego wyczynu. Zanim jednak do tego doszło, jego rodzina musiała poradzić sobie z serią tragicznych wydarzeń. Śmierć młodszego syna, a po kliku latach - ciężki wypadek nastoletniego Jaśka. To historia, w której rodzina odnajduje na nowo wiarę i miłość. Historia chłopca, który walcząc o powrót do normalnego życia, odnajduje w sobie siłę charakteru obcą niejednemu dorosłemu. To przepiękna opowieść o ludziach, którzy trwają razem pomimo tragedii i uczą się bolesne wydarzenia przekuwać w zwycięstwo. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>ITI Cinema</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20964</Id_Opisu>
    <Tytul>Kapitan Phillips</Tytul>
    <TytulOryg>Captain Phillips</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>134</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Paul Greengrass</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-09-27</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-08</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Biograficzny, Dramat, Akcja</RodzajFilmu>
    <Obsada>Tom Hanks, David Warshofsky, Catherine Keener, Mark Holden, Suzanne Prunty, Corey Johnson, Max Martini, Michael Chernus</Obsada>
    <Recenzja>Wielowarstwowy obraz porwania przez somalijskich piratów amerykańskiego kontenerowca Maersk Alabama, do którego doszło w 2009 roku. Dzięki charakterystycznemu spojrzeniu reżysera Paula Greengrassa, film jest jednocześnie przyspieszającym bicie serca thrillerem i złożonym portretem przedstawiającym skutki globalizacji. Film skupia się na relacji kapitana kontenerowca Richarda Phillipsa (w tej roli dwukrotny zdobywca nagrody Akademii Tom Hanks) i dowódcy piratów Muse'a (Barkhad Abdi), który bierze go jako zakładnika. Kiedy Muse i jego ludzie obierają za cel nieuzbrojony statek Phillipsa, między mężczyznami dochodzi do starcia. W odległości 145 mil od wybrzeża Somalii zostają oni pozostawieni na pastwę sił, nad którymi nie mają kontroli. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>United International Pictures</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20978</Id_Opisu>
    <Tytul>Gra Endera</Tytul>
    <TytulOryg>Ender's Game</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>114</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Gavin Hood</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-10-24</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-10-31</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Akcja, Sci-Fi</RodzajFilmu>
    <Obsada>Harrison Ford, Ben Kingsley, Abigail Breslin, Asa Butterfield, Hailee Steinfeld, Jimmy 'Jax' Pinchak, Khylin Rhambo, Moises Arias</Obsada>
    <Recenzja>Głównym bohaterem jest Andrew 'Ender' Wiggin, chłopiec, u którego odkryto niezwykłe zdolności wojskowe i który w związku z tym stanowi jedyną nadzieję dla ludzkości. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Monolith Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21020</Id_Opisu>
    <Tytul>Wielki Liberace</Tytul>
    <TytulOryg>Behind The Candelabra</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>118</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Steven Soderbergh</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-05-21</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-29</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Biograficzny, Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Michael Douglas, Matt Damon, Dan Aykroyd, Rob Lowe</Obsada>
    <Recenzja>Wielki Liberace to prawdziwa historia wielkiej gwiazdy rozrywki XX wieku. Świat znał go jako Valentino Liberace’a - bajecznie bogatego, niewiarygodnie utalentowanego i kochanego przez publiczność celebrytę polskiego pochodzenia. Jego występy zawsze były wydarzeniem, a pełen przepychu styl stał się inspiracją m.in. dla Eltona Johna, Madonny, czy Lady Gagi. Jednak jego prywatne życie odbiegało od wszystkiego, co wiedziały o nim miliony fanów. Życiowa rola zdobywcy Oscara Michaela Douglasa oraz znakomity Matt Damon w pożegnaniu z kinem Stevena Soderbergha. Laureat 11 nagród Emmy. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Gutek Film</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21037</Id_Opisu>
    <Tytul>Na skrzydłach marzeń</Tytul>
    <TytulOryg>Dream To Fly</TytulOryg>
    <RokProdukcji />
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania />
    <OdIluLat />
    <Rezyseria />
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>„Na skrzydłach marzeń” to niezwykła przygoda z nauką i historią lotnictwa, pozwalająca szybować balonem, sterowcem i samolotem. To opowieść o spełnionych marzeniach człowieka, by wznieść się do gwiazd. „Na skrzydłach marzeń” to także pierwsza polska produkcja w technologii full-dome. Film zdobył nagrodę główną i nagrodę publiczności na FullDome Film festiwal w Jenie w 2013 roku. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21040</Id_Opisu>
    <Tytul>Wyścig</Tytul>
    <TytulOryg>Rush</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Niemcy, USA, Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>123</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Ron Howard</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-09-02</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-08</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Biograficzny, Dramat, Sportowy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Chris Hemsworth, Daniel Brühl, Alexandra Maria Lara, Olivia Wilde</Obsada>
    <Recenzja>Przystojny playboy James Hunt (Chris Hemsworth) i błyskotliwy Niki Lauda (Daniel Bruhl) to dwaj najwięksi rywale. W życiu osobistym i na torze spychają się poza granice wytrzymałości fizycznej i psychicznej. Silniejsza od strachu jest tylko żądza wygranej. Ich prawdziwą historię wyreżyserował zdobywca Oscara Ron Howard, a scenariusz wyszedł spod ręki nominowanego do Oscara Petera Morgana. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21069</Id_Opisu>
    <Tytul>Thor: Mroczny świat</Tytul>
    <TytulOryg>Thor: The Dark World</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>112</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Alan Taylor</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-08</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Fantasy, Przygodowy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Chris Hemsworth, Natalie Portman, Tom Hiddleston, Anthony Hopkins, Christopher Eccleston, Jaimie Alexander, Zachary Levi, Ray Stevenson</Obsada>
    <Recenzja>Thor: Mroczny świat to kontynuacja przygód Thora, który nie ustaje w walce o ocalenie Ziemi i pozostałych Ośmiu Królestw przed tajemniczym, starszym niż wszechświat wrogiem. Po wydarzeniach z filmów 'Thor' i 'Avengers', Thor próbuje zaprowadzić porządek w kosmosie, ale starożytna rasa, dowodzona przez mściwego Malekitha powraca, by zepchnąć wszechświat w ciemność. Stając do walki z wrogiem, którego nie może pokonać nawet Asgard pod wodzą Odyna, superbohater musi udać się na niebezpieczną wyprawę, podczas której ponownie zjednoczy siły z Jane Foster i poświęci wszystko, by ratować nas wszystkich. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Disney</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21070</Id_Opisu>
    <Tytul>Największy z cudów</Tytul>
    <TytulOryg>El gran milagro</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2011</RokProdukcji>
    <Kraj>Meksyk</Kraj>
    <CzasTrwania>70</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Bruce Morris</Rezyseria>
    <DataPremiery>2011-10-14</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-08</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja, Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>JB Blanc, Bryan Brems, Mari Devon, Dorothy Elias-Fahn, Richard Epcar, Erin Fitzgerald, Barbara Goodson, Jay Kasten</Obsada>
    <Recenzja>Największy z cudów to porywający, pełnometrażowy film animowany dający nowe spojrzenie na cud, jakim jest Msza Święta Kościoła katolickiego z aniołami i demonami w tle. Fabuła skupia się na trzech osobach, które spotykają się na tej samej Mszy Świętej z powodu życiowych kryzysów, z jakimi walczy każdy z nich. Msza Święta nie jest dla nich niczym nowym, ale nie są w stanie zrozumieć jej prawdziwego znaczenia. Pomoc przychodzi ze strony aniołów stróżów, którzy pozwalają bohaterom pojąć walkę dobra ze złem i cudowny triumf wiary, który unaocznia się podczas każdej Eucharystii. To, czego doświadczą w trakcie tej Eucharystii, zmieni ich życie na zawsze. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>FT Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21158</Id_Opisu>
    <Tytul>Rysiek Lwie Serce</Tytul>
    <TytulOryg>Justin y la espada del valor</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Hiszpania</Kraj>
    <CzasTrwania>90</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Manuel Sicilia</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-09-12</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-15</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada>Saoirse Ronan, Freddie Highmore, Mark Strong, Charles Dance, Rupert Everett, Julie Walters, James Cosmo. Polski dubbing: Marcin Hycnar, Ewelina Lisowska, Krzysztof Ibisz, Katarzyna Kwiatkowska, Maria Czubaszek, Jarosław Boberek</Obsada>
    <Recenzja>Przezabawna i pełna szalonych przygód opowieść o dzielnym chłopcu, który chciał być rycerzem, a także o krokodylu, który nie bardzo chciał być smokiem. Rysiek od dziecka pragnie być rycerzem, ale w jego królestwie męstwo i honor zostały zastąpione przez bezduszne prawo, na którego straży stoi ojciec chłopca - doradca królowej. Rysiek też ma zostać prawnikiem, ale w dniu swego wyjazdu do prawniczej szkoły, ucieka z domu i wyrusza na pełną niezwykłych przygód wyprawę w poszukiwaniu tajemniczego zamku, magicznego miecza i źródła odwagi niezbędnej, by stać się rycerzem. Wkrótce udowodni światu, że wszystkie Ryśki to fajne wojaki, zwłaszcza gdy mają u boku zawadiackie gadziny jak krokodyl Gustaw z kompleksem smoka. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Monolith Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21168</Id_Opisu>
    <Tytul>Jak pokonać Szatana</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Polska</Kraj>
    <CzasTrwania>70</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Michał Kondrat</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada>O. Gabriel Amorth, O. Cipriano de Meo, Ks. Alvaro Bardelli, Angela Musolessi, Ania Goledzinowska, Francesca</Obsada>
    <Recenzja>Film pt. 'Jak pokonać Szatana', jest dokumentem zrealizowanym we Włoszech latem 2013r. Autorem filmu jest Michał Kondrat - wieloletni asystent egzorcysty, absolwent studiów podyplomowych Kierownictwa Duchowego na Wydziale Teologii Uniwersytetu Kardynała Stefana Wyszyńskiego, często zapraszany do programów telewizyjnych i radiowych, jako komentator zagadnień związanych z duchowością i sprawami Kościoła katolickiego. Tematem filmu jest walka duchowa, a konkretnie walka z Szatanem. Autor filmu przeprowadza widza skrupulatnie przez ten problem, tłumacząc jego kontrowersyjne aspekty i udzielając wskazówek opartych na doświadczeniach ojców Kościoła. Odwiedza najbardziej znanych egzorcystów na świecie, a także innych ekspertów od walki duchowej i posługi uwalniania. Z rozmów z nimi można się dowiedzieć, jakie narzędzia Kościół oferuje do walki ze złym duchem. Eksperci mówią jak prawidłowo powinniśmy sprawować modlitwę o uwolnienie, a także kto może zwracać się do szatana w formie rozkazującej, a także jak to robić, aby to było bezpieczne. W filmie znajdzie się też wywiad z mocno dręczoną Włoszką i modlitwa nad nią. Autor filmu spotyka się również z Anią Golędzinowską, słynną modelką, która opowiada mu o silnych dręczeniach demonicznych, których doświadcza od chwili nawrócenia (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21170</Id_Opisu>
    <Tytul>Jezus mnie kocha</Tytul>
    <TytulOryg>Jesus liebt mich</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Niemcy</Kraj>
    <CzasTrwania>100</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Florian David Fitz</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Florian David Fitz, Jessica Schwarz, Michael Gwisdek</Obsada>
    <Recenzja>Jezus powraca na ziemię, by sprawdzić, czy ludzie są przygotowani na apokalipsę, którą chce obwieścić. Spotyka kobietę przypominającą mu Maryję: Marie, która właśnie rzuciła narzeczonego i której matka rozpoczyna związek z archaniołem Gabrielem. Kiedy Marie poznaje cel ponownego przyjścia Jezusa, chce go przekonać, że ludzkość nie jest na tyle zła, by ją zgładzić. (www.cinergiafestival.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21174</Id_Opisu>
    <Tytul>Kręgi</Tytul>
    <TytulOryg>Krugovi</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Chorwacja, Francja, Niemcy, Słowenia, Serbia</Kraj>
    <CzasTrwania>112</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Srdan Golubović</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-01-18</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-29</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Nebojša Glogovac, Nikola Rakočević, Vuk Kostić, Emir Hadžihafizbegović, Aleksandar Berček, Leon Lučev, Hristina Popović, Boris Isaković</Obsada>
    <Recenzja>Fabuła filmu inspirowana jest prawdziwą heroiczną historią Serba, Srđana Aleksića z Trebinja, który to w 1993 roku wstawił się i wybawił od pewnej śmierci mieszkającego w tym samym mieście Alena Glavovicia. Swoje zachowanie przypłacił śmiercią, pobity przez członków wojska Republiki Serbskiej zmarł, w wieku 27 lat, w skutek zadanych ran. (www.cinergiafestival.pl)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Forum Kina Europejskiego CINERGIA</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21215</Id_Opisu>
    <Tytul>Igrzyska śmierci: W pierścieniu ognia</Tytul>
    <TytulOryg>The Hunger Games: Catching Fire</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>146</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Francis Lawrence</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-11-11</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-22</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Akcja, Sci-Fi</RodzajFilmu>
    <Obsada>Jennifer Lawrence, Josh Hutcherson, Liam Hemsworth, Philip Seymour Hoffman, Jena Malone, Stanley Tucci, Toby Jones, Donald Sutherland</Obsada>
    <Recenzja>Kontynuacja wydarzeń z pierwszej części fenomenalnych Igrzysk śmierci, które zawładnęły wyobraźnią publiczności na całym świecie. Do zjawiskowej obsady (młode gwiazdy Jennifer Lawrence, Josh Hutcherson i Liam Hemsworth) dołącza zdobywca Oscara Philip Seymour Hoffman. Po zwycięstwie w 74. Głodowych Igrzyskach, Katniss Everdeen (Lawrence) oraz Peeta Mellark (Hutcherson) udają się na obowiązkowe Tournee Zwycięzców. Choć zuchwale złamali reguły rozgrywki, w glorii zwycięstwa odwiedzają kolejne dystrykty. Dowiadują się o fali zamieszek, do których przyczynił się ich niebywały wyczyn. W tym samym czasie prezydent Snow (Donald Sutherland) przystępuje do organizacji jubileuszowych, 75. Igrzysk, w których dawni zwycięzcy będą musieli stanąć przeciw sobie. Te wydarzenia mogą zmienić państwo Panem na zawsze. W pierścieniu ognia to druga część bestsellerowej trylogii autorstwa Suzanne Collins, która stała się jednym z największych wydawniczych fenomenów ostatnich lat. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Forum Film Poland</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21216</Id_Opisu>
    <Tytul>Gdzie jest Gwiazdka?</Tytul>
    <TytulOryg>Reisen til julestjernen</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Norwegia</Kraj>
    <CzasTrwania>80</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Nils Gaup</Rezyseria>
    <DataPremiery>2012-11-09</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-15</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Familijny, Fantasy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Vilde Zeiner, Anders Baasmo Christiansen, Evy Kasseth Rosten, Agnes Kittelsen, Jakob Oftebro, Stig Werner Moe. Polski dubbing: Małgorzata Kożuchowska, Małgorzata Socha, Krzysztof Kowalewski</Obsada>
    <Recenzja>Dawno, dawno temu jedyna córka władcy niewielkiego królestwa, Złotowłosa, wybrała się do lasu w poszukiwaniu Gwiazdy Bożego Narodzenia i… słuch o niej zaginął. Królowa zmarła z żalu i tęsknoty za córką, a król przeklął Gwiazdę, sprawiając, że w jego królestwie nastały smutek i ciemność. Legenda jednak głosi, że Złotowłosa wciąż żyje i powróci do królestwa, gdy tylko król odnajdzie Gwiazdę i przywróci jej blask. Odtąd król szuka Gwiazdy w każde Boże Narodzenie, lecz na próżno. Tuż przed świętami ostatniej szansy do królestwa trafia 12-letnia Sonja, porwana przez bandę rozbójników. Dzielnej dziewczynce udaje się uciec od porywaczy, a przy okazji poznać smutną historię króla. Wzruszona jego losem i dobrocią, Sonja przysięga mu pomóc i wyrusza w długą, pełną przygód i niebezpieczeństw podróż w poszukiwaniu magicznej Gwiazdy. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Vivarto</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21220</Id_Opisu>
    <Tytul>Adwokat</Tytul>
    <TytulOryg>The Counselor</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA, Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>111</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Ridley Scott</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-10-23</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-15</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Kryminał, Thriller</RodzajFilmu>
    <Obsada>Michael Fassbender, Penélope Cruz, Cameron Diaz, Javier Bardem, Brad Pitt, Natalie Dormer, Toby Kebbell</Obsada>
    <Recenzja>Pewien uznany prawnik, którego imię nie jest ujawnione (Michael Fassbender), zostaje skuszony możliwością zarobienia łatwych pieniędzy. Mimo ostrzeżeń ze strony Westraya (Brad Pitt) oraz podejrzanego charakteru sprawy arogancja bierze górę nad rozsądkiem. Adwokat jedną nieprzemyślaną decyzją wplątuje się w tajemnicze, ciemne interesy, podejmując współpracę z ekstrawaganckim właścicielem klubu nocnego, Reinerem (Javier Bardem). Na horyzoncie pojawia się również Malkina (Cameron Diaz), bezwzględna socjopatka i dziewczyna Reinera. Wraz ze swoją piękną narzeczoną, Laurą (Penelope Cruz), Adwokat musi zmierzyć się z niebezpieczeństwami narkotykowego podziemia, z którego ucieczka zdaje się przerastać jego możliwości. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Imperial - Cinepix</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21243</Id_Opisu>
    <Tytul>Ratujmy Mikołaja</Tytul>
    <TytulOryg>Saving Santa</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Wielka Brytania</Kraj>
    <CzasTrwania>84</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Leon Joosen</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-11-12</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-22</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja, Familijny, Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Martin Freeman, Tim Curry, Craig Fairbrass, Noel Clarke, Pam Ferris, Joan Collins, Tom Baker, Chris Barrie</Obsada>
    <Recenzja>Elf Bernard marzy, aby trafić do elitarnej grupy naukowców pracujących w tajnym laboratorium Świętego Mikołaja. Jednak, za sprawą niefortunnego wynalazku, poczciwy pechowiec niechcący ujawnia lokalizację laboratorium chciwemu miliarderowi. Złoczyńca pragnie ukraść sekrety Mikołaja i wejść w posiadanie magicznej Kuli Czasu, która umożliwia wręczenie prezentów dzieciom na całym świecie w zaledwie jedną noc. Jedynym sposobem na powstrzymanie zła, naprawienie szkód, uratowanie Mikołaja i świąt Bożego Narodzenia jest ratunkowa misja w czasie, która wywołuje całą masę zabawnych komplikacji. W pełnej przygód podróży Bernardowi towarzyszy wesoły renifer z latającego zastępu Świętego Mikołaja. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21259</Id_Opisu>
    <Tytul>Last Vegas</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>95</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Jon Turteltaub</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-10-31</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-22</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Michael Douglas, Robert De Niro, Morgan Freeman, Kevin Kline, Mary Steenburgen, Jerry Ferrara, Romany Malco</Obsada>
    <Recenzja>Niegrzeczna komedia z klasą i obsadą z najwyższej półki. W pewnym wieku wolno Ci wszystko, ale czy wszyscy są na to gotowi? Billy, Paddy, Archie i Sam przyjaźnią się od podstawówki. Z całej czwórki tylko Billy nigdy nie dał się zaciągnąć do ołtarza. Nic więc dziwnego, że gdy wreszcie decyduje się na ślub, starzy kumple bez wahania przybywają do Las Vegas, by wyprawić mu wieczór kawalerski i pokazać światu, że faceci z takim doświadczeniem potrafią bawić się jakby nie było jutra. Zanim jednak impreza rozkręci się na dobre, jeden z panów zdąży wplątać się w romans z uroczą piosenkarką, drugi pobije się w dyskotece z gościem, który mógłby być jego wnukiem, trzeci spróbuje ulec długo oczekiwanej pokusie, a czwarty zapragnie uczynić wszystko, by nie doszło do ślubu. Co jeszcze można zrobić z tak pięknie rozpoczętym wieczorem? Drżyj Las Vegas! Będzie się działo! (opis dystrubutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Monolith Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21260</Id_Opisu>
    <Tytul>Młoda i piękna</Tytul>
    <TytulOryg>Jeune et jolie</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja</Kraj>
    <CzasTrwania>90</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>François Ozon</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-05-16</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-22</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Marine Vacth, Géraldine Pailhas, Frédéric Pierrot, Fantin Ravat, Johan Leysen, Charlotte Rampling, Nathalie Richard, Djédjé Apali</Obsada>
    <Recenzja>Podczas wakacji z rodziną siedemnastoletnia Isabelle traci dziewictwo. Po powrocie do domu dziewczyna rozpoczyna pracę jako prostytutka. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21299</Id_Opisu>
    <Tytul>Kobieta w klatce</Tytul>
    <TytulOryg>Kvinden i buret</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Dania</Kraj>
    <CzasTrwania>100</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Mikkel Norgaard</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-08-10</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-29</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Kryminał</RodzajFilmu>
    <Obsada>Nikolaj Lie Kaas, Fares Fares, Sonja Richter, Soren Pilmark</Obsada>
    <Recenzja>W tajemniczych okolicznościach, z pokładu promu, znika piękna parlamentarzystka - Merete Lynggaard (Sonja Richter). Zakrojone na szeroką skalę śledztwo nie przynosi rezultatów. Pięć lat później duński parlament podejmuje decyzję o utworzeniu Departamentu Q, specjalnej jednostki do spraw niewyjaśnionych zbrodni. Na jej czele staje detektyw Carl Morck (Nikolaj Lie Kaas). Jego błyskotliwą karierę w wydziale zabójstw przekreśliły wydarzenia, w których śmierć poniosło dwóch policjantów. Morck, wspierany przez przydzielonego mu partnera Assada (Fares Fares), rzuca się w wir pracy. Kierowany przeczuciem, prześwietla sprawę Lynggaard i odkrywa, że zniknięcie kobiety nie było przypadkowe. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21311</Id_Opisu>
    <Tytul>Ocalić twarz</Tytul>
    <TytulOryg>Saving Face</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>USA, Pakistan</Kraj>
    <CzasTrwania>52</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Daniel Junge</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Zdobywca Oskara w 2012. Bohaterkami filmu są dwie pakistańskie kobiety, Zakia i Rukhsana, ofiary ataków z użyciem kwasu. W Pakistanie oprawcy postawieni przed wymiarem sprawiedliwości dostają zwykle minimalne kary. Natomiast ofiary zmuszone są nosić do końca życia nie tylko blizny fizyczne, ale i psychiczne. (Festiwal HumanDOC)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21313</Id_Opisu>
    <Tytul>Kraina lodu</Tytul>
    <TytulOryg>Frozen</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>108</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Chris Buck, Jennifer Lee</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-11-20</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-29</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja, Familijny, Przygodowy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Kristen Bell, Idina Menzel, Jonathan Groff, Josh Gad, Santino Fontana, Alan Tudyk, Ciarán Hinds, Chris Williams</Obsada>
    <Recenzja>Anna wyrusza na wielką wyprawę, by odnaleźć swoją siostrę Elsę, której magiczna moc uwięziła królestwo Arendelle w okowach wiecznej zimy. W poszukiwaniach towarzyszy jej Kristoff, przed którym górskie szlaki nie kryją żadnych tajemnic i jego lojalny renifer Sven. Podczas misji ocalenia królestwa przyjaciele zmierzą się z surową pogodą, napotkają niebotyczne góry, tajemnicze trolle i zabawnego bałwana o imieniu Olaf. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21316</Id_Opisu>
    <Tytul>Ulica ubogich kochanków</Tytul>
    <TytulOryg>Cronache di poveri amanti</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1954</RokProdukcji>
    <Kraj>Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>115</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Carlo Lizzani</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dramat, Obyczajowy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Cosetta Greco, Bruno Berellini, Adolfo Consolini, Eva Vanicek, Wanda Capodaglio</Obsada>
    <Recenzja>Film jest adaptacją znanej, wydanej również w Polsce powieści Casco Pratoliniego. Akcja rozgrywa się w połowie lat 20. XIX wieku we Florencji, w okresie narastającego faszyzmu. Jest to opowieść o losach mieszkańców ulicy del Corno, ich walce o byt i szczęśliwe życie na tle ówczesnej sytuacji społecznej i politycznej. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21330</Id_Opisu>
    <Tytul>Niepokorni kochankowie</Tytul>
    <TytulOryg>Lovebirds - Rebel Lovers in India</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Włochy, Indie</Kraj>
    <CzasTrwania>52</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Gianpaolo Bigoli</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Historia pary nowożeńców z Indii, którzy ryzykują życie, uciekając przed swoimi rodzinami, potępiającymi ich związek. Tradycja zabrania zawierania małżeństw z osobami spoza własnej kasty czy grupy religijnej. Pomocy udziela im grupa aktywistów znana, jako „Komandosi miłości”. (humandoc.net)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21331</Id_Opisu>
    <Tytul>Bastoy. Wyspa więźniów</Tytul>
    <TytulOryg>Bastoy. Prison</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2010</RokProdukcji>
    <Kraj>Norwegia</Kraj>
    <CzasTrwania>74</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Michel Kapteijns</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Od osadzonych w norweskim więzieniu Bastoy mężczyzn oczekuje się, że wezmą odpowiedzialność za samych siebie. Nie ma tutaj kamer czy cel, a więźniowie mogą nawet uprawiać hazard. Filozofia tego miejsca opiera się na przekonaniu wodza indiańskiego Niedźwiedzie Serce, że człowiek traktowany jak zwierzę istotnie się nim staje. (humandoc.net)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21332</Id_Opisu>
    <Tytul>Bańka złudzeń</Tytul>
    <TytulOryg>When the Bubble Burst</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>Norwegia</Kraj>
    <CzasTrwania>60</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Hans Petter Moland</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Bańka złudzeń to historia ukryta za historią - zglobalizowana ekonomia powoduje, że narodom, firmom i osobom prywatnym coraz trudniej przychodzi obrona przed nieprzewidywalnością rynków finansowych. Ekonomiczny efekt motyla sprawia, że wszyscy jesteśmy tak samo narażeni na ryzyko. (humandoc.net)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21333</Id_Opisu>
    <Tytul>Okresowy mężczyzna</Tytul>
    <TytulOryg>Menstrual Man</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Indie, Singapur</Kraj>
    <CzasTrwania>63</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Amit Virmani</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Niektórzy ludzie wzdrygają się na sam dźwięk słowa menstruacja. Nie należy do nich jednak Muruganantham, który mimo drwin postanawia zaradzić ignorowanemu problemowi braku dostępu do środków higienicznych w Indiach. Zyskuje tym sobie opinię wizjonera, który odmienia życie wiejskich kobiet. (humandoc.net)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21339</Id_Opisu>
    <Tytul>727 dni bez Karamo</Tytul>
    <TytulOryg>727 Days without Karamo</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Austria</Kraj>
    <CzasTrwania>80</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Anja Salomonowitz</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Niekończące się oczekiwanie na pozwolenie na pobyt, zmagania z formularzami i urzędami, kursy niemieckiego, zawiłe zeznania podatkowe i policyjne kontrole. Ta wygląda rzeczywistość imigrantów w Austrii. Odważny, nowatorski dokument naruszający wszelkie zasady konstrukcji filmu dokumentalnego. (humandoc.net)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21340</Id_Opisu>
    <Tytul>Witajcie nigdzie</Tytul>
    <TytulOryg>Welcome to Nowhere</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2012</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>80</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Kate Ryan</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dokumentalny</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Historia romskiej społeczności z Sofii, której członkowie ponad dziesięć lat temu zostali przesiedleni do starych wagonów kolejowych pozbawionych infrastruktury sanitarnej. Od tego czasu walczą o przetrwanie z nadzieją, że rząd spełni obietnice o lepszych warunkach mieszkaniowych. Narratorem filmu jest hollywoodzki aktor Ethan Hawke. (humandoc.net)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21341</Id_Opisu>
    <Tytul>Stalingrad</Tytul>
    <TytulOryg />
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Rosja</Kraj>
    <CzasTrwania>135</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Fedor Bondarchuk</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-10-10</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-11-29</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Wojenny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Maria Smolnikova, Yanina Studilina, Pyotr Fyodorov, Thomas Kretschmann, Sergey Bondarchuk Jr., Dmitri Lysenkov, Andrey Smolyakov, Aleksei Barabash</Obsada>
    <Recenzja>Akcja rozgrywa się w 1942 roku w Stalingradzie. Sowieckie wojska próbują sforsować Wołgę. Paru żołnierzom udaje się przekroczyć rzekę i ukryć w domu, gdzie poznają Katię. Ich historia toczy się równolegle do opowieści o wielkiej bitwie o Stalingrad. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>United International Pictures</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21374</Id_Opisu>
    <Tytul>Oldboy. Zemsta jest cierpliwa</Tytul>
    <TytulOryg>Oldboy</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>104</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Spike Lee</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-11-11</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-06</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Thriller</RodzajFilmu>
    <Obsada>Josh Brolin, Sharlto Copley, Elizabeth Olsen, Samuel L. Jackson, Hannah Ware, Michael Imperioli</Obsada>
    <Recenzja>Przepełniony mroczną atmosferą tajemnicy thriller dwukrotnie nominowanego do Oscara Spike’a Lee na motywach kultowego filmu Park Chan-Wooka. Nie pytaj dlaczego Cię uwięziono. Zapytaj czemu jesteś wolny. Joe Doucett z nieznanych sobie powodów zostaje porwany i uwięziony. Nie wie kto jest jego oprawcą ani jakie ma wobec niego zamiary. Po 20 latach niewoli niespodziewanie zostaje wypuszczony. Owładnięty obsesyjną żądzą zemsty próbuje odkryć jakie siły stały za jego cierpieniem. Domyśla się, że niewola była formą kary, ale nie wie za jakie winy. Nie wie także, że uwolnienie jest kolejnym etapem okrutnego planu. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Monolith Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21378</Id_Opisu>
    <Tytul>Gorzkie życie</Tytul>
    <TytulOryg>La Vita agra</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1964</RokProdukcji>
    <Kraj>Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>112</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Carlo Lizzani</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Ugo Tognazzi, Giovanna Ralli, Rossana Martini, Pupo De Luca, Misa Pesaro</Obsada>
    <Recenzja>W prowincjonalnym włoskim miasteczku dochodzi do katastrofy w kopalni. Ginie 40 górników. Okazuje się, że tragedii można było uniknąć - górnicy ostrzegali władze kopalni przed zagrożeniem, jednak ci świadomie zlekceważyli te ostrzeżenia. Młody pracownik biura w kopalni, Luciano, poruszony losem górników, planuje wziąć odwet na swych zwierzchnikach. Chce wysadzić w powietrze siedzibę władz firmy i wyjeżdża w tym celu do Mediolanu. Poznaje tam dziewczynę, która stara się go odwieść od szalonego planu zemsty. Bohater z czasem zmienia też nastawienie do świata - z anarchisty i Don Kichota staje się uległym i pogodzonym z życiem mieszczaninem. Zostaje też zatrudniony przez prezesa kopalnianej firmy jako szef reklamy. Jesteśmy świadkami transformacji bohatera, która w filmie nie opiera się jednak na wypróbowanych schematach i prostych podziałach na to co dobre i złe. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21379</Id_Opisu>
    <Tytul>Rakieta</Tytul>
    <TytulOryg>The Rocket</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Australia</Kraj>
    <CzasTrwania>96</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Kim Mordaunt</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-02-10</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-06</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Sitthiphon Disamoe, Loungnam Kaosainam, Thep Phongam, Bunsri Yindi, Sumrit Warin</Obsada>
    <Recenzja>Chłopiec, który rzekomo przyciąga nieszczęścia, prowadzi swoją rodzinę oraz parę wyrzutków społeczeństwa przez Laos w poszukiwaniu nowego domu. Po podróży przez kraj wyniszczony wojnami, podróży pełnej nieszczęśliwych zdarzeń, chłopiec chce udowodnić, iż nie jest przeklęty i buduje ogromną rakietę, która pozwoli mu wziąć udział w najbardziej dochodowych, ale również i niebezpiecznych zawodach roku: Festiwalu Rakiet. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Spectator</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21384</Id_Opisu>
    <Tytul>Barbie i jej siostry w Krainie Kucyków</Tytul>
    <TytulOryg>Barbie &amp; Her Sisters in A Pony Tale</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>75</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Kyran Kelly</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-10-17</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Animacja</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Barbie i jej siostry wyruszają w podróż do Szwajcarii, w majestatyczne Alpy, gdzie spędzą niezapomniane wakacje w akademii nauki jazdy konnej! Barbie nie może się doczekać, kiedy znajdzie nowego kucyka, którego będzie mogła zabrać do Malibu. Stacie planuje udowodnić wszystkim, że jest wybitym jeźdźcem. Chelsea marzy tylko o tym, aby dosiąść jak największego kucyka, zaś Skipper… cóż, ona jako jedyna jest bardziej zainteresowana przeżywaniem i opisywaniem wspaniałych, górskich krajobrazów. Wakacje sióstr zaczynają się niepewnie, ale kiedy Barbie odkrywa tajemniczego, dzikiego kucyka w pobliskich lasach, ich wizyta staje się w pełni magiczna! (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21407</Id_Opisu>
    <Tytul>Złoto Rzymu</Tytul>
    <TytulOryg>L'Oro di Roma</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1961</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja, Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>96</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Carlo Lizzani</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Gérard Blain, Paola Borboni, Andrea Checchi, Jean Sorel, Umberto Raho</Obsada>
    <Recenzja>Akcja filmu rozgrywa się w 1943 roku. Niemiecki komendant Rzymu żąda od gminy żydowskiej dostarczenia 50 kilogramów złota, w zamian za wstrzymanie planowanej deportacji. Przewodniczący gminy wspólnie ze starszyzną podejmują próbę zebrania złota. Jednak nie wszyscy Żydzi chcą się podporządkować decyzji rady i początkowo akcja przebiega opornie. W końcu udaje się im zebrać żądaną ilość złota i dostarczyć Niemcom w terminie. Faszyści nie rewanżują się jednak gwarancją nietykalności i rozpoczynają wywóz Żydów z miasta. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21410</Id_Opisu>
    <Tytul>Porachunki</Tytul>
    <TytulOryg>The Family</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja, USA</Kraj>
    <CzasTrwania>116</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Luc Besson</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-09-10</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-27</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Komedia kryminalna</RodzajFilmu>
    <Obsada>Robert De Niro, Michelle Pfeiffer, Tommy Lee Jones, Jimmy Palumbo, Dianna Agron, Stan Carp, John D'Leo, Paul Borghese</Obsada>
    <Recenzja>Robert De Niro jako były boss niebezpiecznej ferajny oraz Michelle Pfeiffer, w roli kobiety poślubionej mafii, zostają świadkami koronnymi i w ramach programu ochrony przenoszą się na północ Francji. Pomimo wszelkich wysiłków agenta Stansfielda (Tommy Lee Jones), aby utrzymać ich w ryzach, ani ona, ani on, nie potrafią pozbyć się dawnych nawyków. Sytuacja zupełnie wymyka się spod kontroli, gdy dawni kumple mafijni trafiają na ich trop i spróbują wyrównać rachunki. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Vue Movie Distribution</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21413</Id_Opisu>
    <Tytul>Maundy Thursday</Tytul>
    <TytulOryg>Urideul-ui haengbok-han shigan</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2006</RokProdukcji>
    <Kraj>Korea Południowa</Kraj>
    <CzasTrwania>120</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Hae-sung Song</Rezyseria>
    <DataPremiery>2006-09-14</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dramat, Romans</RodzajFilmu>
    <Obsada>Hyeong-seong Jang, In-gi Jeong, Yeong-suk Jeong, Shin-il Kang, Hyeong-seong Jang, Ji-yeong Kim</Obsada>
    <Recenzja>Poruszająca historia dwójki obcych sobie osób, które odnajdują miłość i akceptację. On - czeka w celi śmierci na wykonanie wyroku, ona - ma wszystko, ale kilkakrotnie próbuje odebrać sobie życie. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21436</Id_Opisu>
    <Tytul>Planetarium. Jak to działa?</Tytul>
    <TytulOryg>Planetarium: How does it work?</TytulOryg>
    <RokProdukcji />
    <Kraj />
    <CzasTrwania>45</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria />
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu />
    <Obsada />
    <Recenzja>Jak schować Wszechświat w komputerze? Czym się różni obserwatorium astronomiczne od planetarium? Jak powstają obrazy nieba, planet i gwiazdozbiorów pod kopułą Nieba Kopernika? By dowiedzieć się, jak stwarzamy niezwykły świat, który otacza widza obrazem i dźwiękiem ze wszystkich stron, i poznać odpowiedzi na wszystkie te pytania, przyjdźcie na pokaz „Planetarium. Jak to działa?”. Prezenterzy Nieba Kopernika pokażą Wam planetarium od środka i opowiedzą o kulisach i skrywanych na co dzień sekretach swojej pracy. Pokaz trwa 45 minut i przeznaczony jest dla widzów od lat 8. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21438</Id_Opisu>
    <Tytul>Hobbit: Pustkowie Smauga</Tytul>
    <TytulOryg>The Hobbit: The Desolation of Smaug</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Nowa Zelandia, USA</Kraj>
    <CzasTrwania>161</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Peter Jackson</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-12-02</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-27</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Fantasy, Przygodowy</RodzajFilmu>
    <Obsada>Ian McKellen, Martin Freeman, Richard Armitage, Ken Stott, Graham McTavish, William Kircher, James Nesbitt, Stephen Hunter</Obsada>
    <Recenzja>Druga część filmowej adaptacja książki J.R.R. Tolkiena, będąca wstępem do słynnego 'Władcy Pierścieni'. To opowieść pełna niezwykłych wydarzeń i magicznych postaci, przedstawiająca odwieczną walkę dobra ze złem. Po niezwykłym sukcesie trylogii wyreżyserowanej przez Petera Jacksona, publiczność musiała czekać aż dziewięć długich lat, w czasie których bardzo wiele działo się wokół zapowiadanej ekranizacji „Hobbita'. Plotki i spekulacje wciąż podtrzymywały wielkie zainteresowanie nowym filmem, który ostatecznie zrealizowany zostanie w trzech częściach: „Hobbit: Niezwykła podróż', „Hobbit: The desolation of Smaug” oraz „Hobbit: Tam i z powrotem'. Nowa trylogia Petera Jacksona powstaje w technice 3D. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Forum Film Poland</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21439</Id_Opisu>
    <Tytul>Kochanka</Tytul>
    <TytulOryg>Älskarinnan</TytulOryg>
    <RokProdukcji>1962</RokProdukcji>
    <Kraj>Szwecja</Kraj>
    <CzasTrwania>77</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Vilgot Sjöman</Rezyseria>
    <DataPremiery />
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dramat, Romans, Psychologiczny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Per Myrberg, Gunnar Olsson, Bibi Andersson, Birger Lensander, Birgitta Valberg, Max von Sydow</Obsada>
    <Recenzja>Kameralna, pełna namiętności opowieść o „klasycznym” trójkącie. Znakomita - nagrodzona na MFF w Berlinie w 1963 r. - rola „bergmanowskiej” aktorki Bibi Andreson. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21440</Id_Opisu>
    <Tytul>Wielkie piękno</Tytul>
    <TytulOryg>La grande bellezza</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja, Włochy</Kraj>
    <CzasTrwania>144</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Paolo Sorrentino</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-05-21</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery />
    <RodzajFilmu>Dramat, Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Toni Servillo, Carlo Verdone, Sabrina Ferilli, Carlo Buccirosso, Iaia Forte, Pamela Villoresi, Galatea Ranzi</Obsada>
    <Recenzja>Jep Gamberdella - przystojny, czarujący mężczyzna - pomimo pierwszych oznak starzenia się w pełni korzysta z miejskiego życia. Chodzi na szykowne kolacje i przyjęcia, gdzie jego bystry dowcip i przyjemne towarzystwo są zawsze mile widziane. Na tarasie jego rzymskiego apartamentu z widokiem na Koloseum, wydaje przyjęcia, na których 'ludzka aparatura' rozbierana jest do naga i gdzie rozgrywana jest komedia nicości. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Film Point Group</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21441</Id_Opisu>
    <Tytul>Spaleni słońcem: Cytadela</Tytul>
    <TytulOryg>Utomlyonnye solntsem 2: Tsitadel</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2011</RokProdukcji>
    <Kraj>Francja, Niemcy, Rosja</Kraj>
    <CzasTrwania>158</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Nikita Michałkow</Rezyseria>
    <DataPremiery>2011-05-05</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-20</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Wojenny</RodzajFilmu>
    <Obsada>Nikita Michałkow, Oleg Mieńszykow, Viktoriya Tolstoganova, Nadieżda Michałkowa, Maksim Sukhanov, Vladlen Davydov</Obsada>
    <Recenzja>Przydzielony do kompanii karnej Siergiej Kotow bierze udział w samobójczej misji ataku na świetnie ufortyfikowaną Cytadelę, bronioną przez Niemców. Okrutny rozkaz Stalina nakazuje strzelanie do wszystkich radzieckich żołnierzy, którzy spróbują ucieczki z pola walki. Śladami Kotowa podąża oficer NKWD - „Mitia”. Obu cudem udaje się ewakuować z piekielnego oblężenia Cytadeli. „Mitia”, chcąc wyrównać stare rachunki z Kotowem, pomaga mu wrócić w rodzinne strony. Jednak w domu Siergieja wszyscy byli przekonani, że zginął. Nic już nie będzie takie jak dawniej. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Kino Świat</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21442</Id_Opisu>
    <Tytul>Skubani</Tytul>
    <TytulOryg>Free Birds</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>89</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Jimmy Hayward</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-09-26</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2014-01-10</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Animacja, Familijny, Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Owen Wilson, Woody Harrelson, Amy Poehler, George Takei, Colm Meaney, Keith David, Dan Fogler, Kaitlyn Maher</Obsada>
    <Recenzja>Franek i Olo pochodzą z zupełnie odmiennych indyczych środowisk - jeden jest indykiem z wyższych sfer, a drugi ze zwykłego kurnika. Będą musieli jednak przezwyciężyć dzielące ich różnice i połączyć siły, bo historia stawia przed nimi wielkie wyzwanie. Muszą cofnąć się w czasie i tak namieszać w dziejach drobiu, aby indyk odtąd jawił się nie jako największy przysmak, ale najlepszy przyjaciel człowieka. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Monolith Films</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21443</Id_Opisu>
    <Tytul>Wilk z Wall Street</Tytul>
    <TytulOryg>The Wolf of Wall Street</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>177</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Martin Scorsese</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-12-25</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2014-01-03</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Biograficzny, Dramat, Kryminał</RodzajFilmu>
    <Obsada>Leonardo DiCaprio, Matthew McConaughey, Jonah Hill, Jean Dujardin, Jon Favreau, Jon Bernthal, Ethan Suplee, Spike Jonze</Obsada>
    <Recenzja>Jeden z największych reżyserów naszych czasów, laureat Oscara Martin Scorsese przedstawia prawdziwą historię jednego z najbardziej kontrowersyjnych bohaterów Wall Street. Jordan Belfort był złotym dzieckiem świata amerykańskich finansów. Szybki i oszałamiający sukces przyniósł mu fortunę, władzę i poczucie bezkarności. Pokusy czaiły się wszędzie, a Belfort lubił im ulegać i robił to w wielkim stylu. Najpiękniejsze kobiety. Najdroższe jachty. Najbardziej wyszukane narkotyki. Szalona impreza bez cienia poczucia odpowiedzialności. A w ślad za tym nieuniknione błędy i pragnienie jeszcze większego bogactwa. Korupcja, naginanie prawa i malwersacje podatkowe - w tym także Belfort okazał się mistrzem. Zrealizowana z rozmachem i poczuciem humoru, urzekająca blichtrem, a jednak gorzka opowieść o człowieku, który zawsze chciał więcej, a dostał to na co zasłużył. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>21444</Id_Opisu>
    <Tytul>Kamerdyner</Tytul>
    <TytulOryg>The Butler</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>125</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Lee Daniels</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-08-05</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-12-26</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Biograficzny, Dramat</RodzajFilmu>
    <Obsada>Forest Whitaker, Oprah Winfrey, John Cusack, Jane Fonda, Cuba Gooding Jr., Terrence Howard, Lenny Kravitz, James Marsden</Obsada>
    <Recenzja>W 1926 roku młody Cecil opuszcza skonfliktowane na tle rasowym południe USA, szukając szansy na lepsze życie. Wkrótce otrzyma niezwykły dar od losu. Zostanie kamerdynerem w Białym Domu, stając się naocznym świadkiem wydarzeń, które na zawsze zmienią oblicze współczesnego świata. Gdy kolejni prezydenci USA zmagają się ze skutkami zabójstwa Johna F. Kennedyego, Martina Luthera Kinga i kontrowersjami narosłymi wokół wojny w Wietnamie i afery Watergate, Cecil - wspierany przez kochającą żonę Glorię (Oprah Winfrey) - musi podjąć trudną walkę o dobro i szczęście rodziny, któremu na drodze stanie jego własne, bezgraniczne oddanie pracy. (opis udostępniony przez kino)</Recenzja>
    <Dystrybucja />
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>2636</Id_Opisu>
    <Tytul>Looney Tunes znowu w akcji</Tytul>
    <TytulOryg>Looney Tunes: Back in Action</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2003</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>91</CzasTrwania>
    <OdIluLat>b.o.</OdIluLat>
    <Rezyseria>Joe Dante</Rezyseria>
    <DataPremiery>2003-11-09</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2004-02-20</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Familijny, Komedia, Przygodowy</RodzajFilmu>
    <Obsada />
    <Recenzja>Kolejny, po Kto wrobił królika Rogera i Kosmicznym meczu, film łączący sceny aktorskie z sekwencjami animowanymi. Kaczor Daffy znudzony byciem zawsze drugim - za Królikiem Bunnym - postanawia opuścić Hollywood na dobre. Zamierza teraz pomagać DJ Drake'owi (Brendan Fraser). Gdy DJ dowiaduje się, że jego sławny ojciec (Timothy Dalton) zostaje porwany przez podłego Pana Chairmana (Steve Martin) rusza wraz z Daffym na poszukiwania do Afryki. Chairman porwał ojca DJ'a, gdyż ten zna miejsce, w którym znajduje się mistyczny błękitny diament. DJ i Daffy, aby ocalić świat, muszą dotrzeć do diamentu zanim uczyni to Chairman. Ich śladami, oprócz Chairmana, podąża również wiceprezes studia, Kate Houghton (Jenna Elfman) i Królik Banny. Zdali oni sobie bowiem sprawę, że Królik potrzebuje partnera, a pozbycie się Daffiego było dużym błędem. (opis dystrybutora)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Warner Bros</Dystrybucja>
  </Opis>
  <Opis>
    <Id_Opisu>20472</Id_Opisu>
    <Tytul>Najlepsze najgorsze wakacje</Tytul>
    <TytulOryg>The Way, Way Back</TytulOryg>
    <RokProdukcji>2013</RokProdukcji>
    <Kraj>USA</Kraj>
    <CzasTrwania>96</CzasTrwania>
    <OdIluLat />
    <Rezyseria>Nat Faxon, Jim Rash</Rezyseria>
    <DataPremiery>2013-01-21</DataPremiery>
    <DataPolskiejPremiery>2013-09-27</DataPolskiejPremiery>
    <RodzajFilmu>Dramat, Komedia</RodzajFilmu>
    <Obsada>Steve Carell, Toni Collette, Nat Faxon, Liam James, Allison Janney, Amanda Peet, Jim Rash, Anna Sophia Robb, Sam Rockwell, Maya Rudolph</Obsada>
    <Recenzja>Pokazywana w konkursie głównym Festiwalu Filmowego Sundance 2013 komedia nagrodzonych Oscarem scenarzystów 'Spadkobierców'. Zabawna jak 'Juno' i wzruszająca jak 'Był sobie chłopiec'. Nieśmiały nastolatek Duncan jedzie na pierwsze rodzinne wakacje z nowym partnerem swojej mamy. Zapowiada się najgorsze lato w jego życiu. Nie dość, że Duncan sam o sobie nie myśli zbyt dobrze, to jeszcze nowy facet mamy wyraźnie daje mu do zrozumienia, że jest totalnym zerem. Z dna rozpaczy wyciąga go nowopoznany przyjaciel Owen, któremu czasem brak rozsądku, ale na pewno nie brak optymizmu. Dzięki Owenowi Duncan zostanie 'królem aquaparku', a jego najgorsze wakacje zmienią się w najlepsze. (Festiwal Transatlantyk)</Recenzja>
    <Dystrybucja>Best Film</Dystrybucja>
  </Opis>
</Opisy>